[港產片] 《狂舞派3》討論

戲院開張
即時上畫

狂舞派3
The Way We Keep Dancing

唔駛dl app
9填資料就可以入場

一定要支持！

套戲都好明顯黃+本土味重

狂舞派2係戲中戲
所以唔好再問點解冇2

巴打幾時睇？定已經睇左？

編劇/導演：黃修平
主演：顏卓靈, 蔡瀚億, 楊樂文, 劉敬雯, Heyo, 霍嘉豪, 劉皓嵐, 阿弗, 黃莉雅, 林悅榮, 李俊華, 孖八, 朱天奇, 翊飛, 何啓華, 何嘉麗, 游學修, 吳肇軒, 灰熊

未睇
應該會去高先撐下場

G持

推一推

有冇人去咗高先戲院可以報告下

lm

點樣戲中戲

第一集歌同戲都好睇

睇咗勁多次 套戲個時鼓勵咗我好多

推呀

顏卓靈

有顏卓靈真係唔想睇, 呢條女以為自己好索好靚.

今集裡面交代

鍾意第一集lokman個頭多過依家個乞兒頭

LM

劉小華加油

第一集個頭係普通大學靚仔師兄
而家係型格加少少佬味

而家個頭不知幾撚型
你估個個carry到

呢套我都想睇。當年第一集已經覺得好正。今集只係同一班人唔係連接第一集的劇情？

睇預告就會明

補多次高先channel嘅預告

推推推

支持，去高先

喺高先睇咗

見唔見到演員

睇左，好睇過一好多

公開發售嗰4場9點

但3點開幕 6點首映 點會撞到

sor以為晏晝開幕

一好睇啲下話...

乜有出過第二集咩? 完全冇印象

入場睇就明
總之呢套係第二套

唔識欣賞

Lokman 有D似Murphy

都幾好睇 都好感動 係想講既野好多 但係 我諗係香港人既話 一定感受到入面講既野

幾條線分佈得幾平均
唔覺唔覺就睇左兩個鐘

其實係sad story

我覺得啲對白已經唔算露
佢啲戲分分得幾平均，每個人嘅故事都有cover
反而顏卓靈好似最後有啲唔嗲唔吊
P.S. 好鐘意佢一開始首rap 好多觀塘工業區嘅街名

好似Heyo同呀Dee咁講，最後都係改變唔到啲咩

tony個角色描寫得幾真
懶係想扮貼地同新潮咁但其實好撚尷

冇睇一可唔可以去睇三？

其實冇直接關係，只係班底一樣

好睇 至少係睇完會有反思嘅電影

推

個人意見: 心思太大，內容有限
看得出黃修平導演試圖將藝術與商業的衝突放進電影中，但是電影轉折的過程卻有點匆忙。
例如主角一眾幾乎毫不猶豫便接受與政府合作，似乎沒有思考合作帶來後果的掙扎。匆匆帶過藝術商業共存中帶來的爭議。
電影中後段，合作受到別人批評，合作所帶來對宣傳hip-hop元素的功能好像沒有被看到。 例如龍城街成為了跳舞街，受到公眾的歡迎及支持，龍城街當中的藝術工作者卻好像完全看不見，只是在批評主角。 看似忽略了藝術與商業共存中帶來的好處。
電影結尾，主角決定放棄與政府的合作，卻沒有提出主角放棄了大致的後果及所犧牲的東西:雖然擁有了自由卻失去了共存的機會。 顏卓靈改變意見的原因反而是因為受到同儕的排擠，好像與電影的主題有所衝突。

電影提出地產霸權及政府不支持藝術宣傳的主題。 卻沒有提出解決方案，一味說地產霸權無法解決， 若藝術工作者參與商業元素便是背叛。
雖然電影所帶出的主題值得討論，但是否藝術與商業合作便一定是背叛者呢？

至於娛樂性方面，近年看了英雄大片動作片多了，對這種接近文藝的電影有點感到沉悶， 覺得電影似乎節奏緩慢，卻在主角心態轉折的過程匆匆帶過。Lokman 去了紐約的戲份反而節奏順暢許多看得舒服。

Heyo同劉小華都幾搶戲

btw百老匯二汶首歌改左歌詞，都幾有心

得golden scene戲院係紅色

其他全綠

睇咗 值得睇

值得反思還值得反思
但真係拍得唔好睇

對比起高先三寶當然係差啲
但係平均嚟講都叫唔錯㗎啦

李澤楷

要賣口啤再試幻愛奇蹟

見到heyo畀人rap嚟串 , 越睇越灰

應該都幾難

咁要去做過先知有冇既

睇評價風格轉咗？ 新年流流賣sad好似有d...

冇睇第一
有冇話唔睇得第三

拍攝手法幾有創意啊 我覺得唔錯
不過結尾唔夠勁

同問

band仔睇嘅話會好有共鳴 帶出好多議題
但唔算太好睇

睇訪問講如果第一集主題係夢想，今集主題就係現實

不過個期真係唔多岩既

得呀 一同三冇關係

冇影響
基本上係原班人馬咁解

睇完心情好激動 點解可以咁中依家既社會

我反而覺得結尾好正
根本就現實咁
成班人醒覺 反抗
霸權傷害 人民 小朋友（小朋友=青年人）
未來會係點？
電影冇尾呼應緊現實我地仲發展緊我地未來
最後出歌 歡迎嚟到呢座城市
細尾歌詞 好長嘅位比你反思

第一集好睇好多
哩集太多msg 諗住講唔知想點咁

其實大主軸得一個 地產霸權只係包裝

我自己對號入座 顏卓靈暗喻果群人就係要唔嗲唔吊

第一集同呢集係完全唔同既戲

當Heyo係主角, 會比較好睇.

可能要入場睇多次嗒唔切啲味

你當唔同故事冇聯繫

我都覺得佢條線最好睇

反而顏卓靈角色既戲份加得比較夾硬 , 大剪可能好D. (唔係顏卓靈既錯.)

老實講第一集我覺得都麻麻地
大路戲

大家講到第三集咁
搞到唔係好想睇

最後一幕出場果下笑到痴線

其實同上集唔止故仔，連風格類型都唔同。

129分鐘劇情片嚟講算係咁，多線發展交代清晰，冇悶場，主題有野心有借喻，open ending收尾留白。

一心諗住係賣熱血繼承上集
睇完發覺唔係嗰回事，有種落差

《狂舞派3》全用廣東話字幕 搵專研廣東話團體校對

個人認為第一集係純勵志青春偶像歌舞片
第三集係劇情片向多啲 探討既問題深入深刻得多

如果你麻麻第一集可能會鍾意第三集
利申個人鍾意第三集多啲 成熟過第一集好多好多

我都覺得拍得幾好
可能大家當左續集咁睇有期望落差

第一集做反派條淫娃好正

咁可能我ok 聽日入埸睇先

講真第一集真係好老土
拍到好似啲港台劇咁

睇！

呢套你可以當劇情片 好值得細味

我覺得好撚好睇

推呀！！撐港產片
一定揾日買飛睇

淨係睇過狂舞派2 有冇影響

更加冇
因為冇遊學修

啱啱睇埋狂舞派2，製作宏大，娛樂性豐富

好啊 希望你鍾意

其實我覺得就係講反極權，同自由，當家作主

但太露骨上唔到畫先用左地產霸權嚟講

宜家想睇2 多d

最後仲以為游學修做訪問果啲會播出黎講番佢地隊人嘅真正諗法

帶出左好多信息 工廈生活嘅人應該感受更深 仲拍到觀塘幾靚
行外人唔太識電影 係覺得劇情處理上有啲位有啲奇怪（可能導演太多野想表達）
但至少絕對值得香港人睇同支持

其實都好明顯架喇喎 套戲 講乜

有冇人搵得曬套戲全部嘅歌 首首都好好聽

應該會出soundtrack掛

推爆你

lm睇

咁觀塘老母真係唔得掂

琴晚睇咗

其實動土禮嗰個女人係咪影射777

babyjohn今集同配角冇分別

呢套仲似港台劇

我都以為會播出嚟

堅正

睇嚟佢個妝令你認唔到佢

第一集覺得好撚on9
為咗爭女喺到打交
然後推條女去棵樹到, 整斷人隻腳

乜撚嘢狗屎劇情嚟

希望今集無咁痴線

做1000萬彩蛋好冇！

跟住冇1000萬

今集咁嘅風格應該冇

根本上都唔係講緊地產霸權
城優辦喎城優辦政府㗎喎

影射緊地產霸權既幕後元兇, 其實都係政府

推

支持黃色港產片

求手足有時間都可以推下呢篇(係時事台).

《狂舞派3》獲「毓民台長」好評, 香港票房卻慘敗俾《拆彈專家2》

1好睇啲定呢套？
準備入場

《狂舞派3》基本上係獨立成章, 同1 完全唔同. (未睇過1都完全無所謂.)

四眼嗰個？有幾個鏡頭我都覺得好似

準備睇

啱啱睇完 同我想像中好有落差
本身知佢係講地產霸權
但冇諗同跳舞元素同鏡頭少到咁
我覺得其實佢唔用狂舞派呢個名會好啲

英文名改得好d
the way we dance
thw way we keep dancing

係我錯覺定點 每個片段都好似好零碎

多線係咁

值得睇, 香港人要慢慢細味固中message, 雖然係有D sad.

用左幾秒focus嘔吐物真係惡趣味

星期日準備好高登先la

《狂舞派3》又反彈?

係巴倫紐同朗豪坊, 《狂舞派3》7點場入座率超過《神奇女俠1984》!
(巴倫紐聽日重新加場.)

修仔今次係咪衰貪心，今次套戲太多支線。
但得heyo同Dave兩條線埋到尾，babyjohn同顏卓靈仲有其他人條線個feel好似突然斷咗咁

babyjohn條線無斷, 最後有....
顏卓靈條線就真係

咁我覺得又唔需要每個人都好獨立咁交代收尾既 到時咪嫌太瑣碎
而家其實大家最後一個場景各自的反應同行為 都已經有反映到佢地內心變化

佢意思應該話唔係遊學修做主角....掛

只係個人覺得唔夠喉啫，得最尾個一幕仔跳舞交代曬所有人

我講試當真最尾

2>3>1

我知你講試當真....

話說其實套戲主演係咪heyo先啱

兩套係獨立的故事
個人鍾意 3 多啲
1係熱血的追夢故事
比較童話
跳舞場面都多啲
但3係講緊延續夢想所遇到好多現實的問題
亦係近年好多創意工業同路人面對的困局
我覺得係深層次同貼地啲
焦點反而落響捕捉城市唔同角落的畫面
鏡頭下的觀塘同九龍灣都拍得好靚
都無乜話劇唔劇透
因為發生嘅就係呢個城市日日發生緊嘅事
嗰分挫敗同無力感
有人妥協屈服
有人死守堅持
在極權下
各人努力選擇以自己方式去生活
一路睇都有種揪心的感覺
都係嗰句
不要放棄年輕人
年輕人不要放棄
係一套好有誠意的本土電影

想讚一讚啲字幕
連細節位都做得好好、好地道

其實係個sad ending
可能我自己expect佢可以反抗成功 或者最尾個下再型d
Btw 最尾個幕係哭撚左 D食蕉=黑警

聽首主題曲聽到起雞皮

KIDA冇錢

都唔一定去高先嘅
可以分散吓其他戲院票房
但想支持就真係早啲呢幾日入場啦
因為會影響下星期排片

高先買張飛都難

其實第一集都麻麻地

好多位睇到好尷尬

喊L咗由阿婆勸阿良好人一生平安開始喊到散場然後發覺個個觀眾都拎住張tissue離場

唔知係咪自己冇留意開，想講片頭
劉小華落返全名叫劉皓嵐
但名呢家嘢真係唔咁易搣得甩

咁冇跟開佢都係呢套戲先正名返， 佢都係12歲啫， 睇嚟佢都唔會再用小華呢個朵啦

我覺得嗰段反映咗老一輩保守思想，俾人搞完都由得佢

叫人唔好搞咁多事

但設身處地，我係阿良嗰刻聽到會好灰好無奈

覺得有d眼高手低
始終呢個議題太多要討論嘅野
好難一套電影交待到
如果係一套電視劇會好d

不過總括而言好值得大家入場睇

港產片嚟講兩個鐘都真係算長片
今次feel到修平有好多信息想帶畀觀眾
個人覺得結局方面不完美可接受

係套有誠意嘅港產片
值得更多人入場支持下

冇拍 我自己理解
姐係有無限可能性 就好似依家咁
理想既當然想反抗成功 無論電影定真實
唔好放棄 未來會點 其實冇人會知
反而咁諗 我會覺得佢拍得好真實好貼地

其實柒良嗰角色好有血有肉，好似好撚仆街咁，搞鳩佳仔同呀婆，但其實仲係有良心，最後有幫呀婆同佳仔

想睇番第一集嘅, Netflix 好似有

KIDA=受壓榨壓迫的市民
小華=年青人
食蕉=黑警

最尾場戲根本抗爭現場
一直忍耐嘅柒良 遇到一啲事 到最尾都係忍唔住爆左

睇完覺得有 d 沉重 ....

希望mirror error d fans可以谷上去

Heyo首歌

望試當真啲fans谷

首歌其實係運動前寫
但「有趣」嘅係同場運動一樣

其實啲根本問題一直都係度
只係19年大家都忍唔住爆左

第一集d演員d戲屎撚到

睇緊嗰陣有修豪腎嘅鏡頭都有好多人笑

我本身冇認到 睇睇下先發現到

入面好多對白真係明嘅人就會明
同埋真係好寫實，寫實到中間睇佢哋為五斗米折腰，為世所迫嘅時候都眼濕濕，有種淡淡然嘅哀傷
最後嗰段仲要有babyjohn嗰句，直情睇到崩潰狂喊

仲可以加多句
套戲其實係運動前拍

應該有啲野係運動後補架啦

我覺得heyo條線最好睇
hana條線有啲悶

自以為可以加入 然後改變
Sorry 呢套戲就係講緊現實

套戲個拍法都有documentary 嘅感覺

當heyo係主角個觀感就fit晒
Hana條線而家冷靜返黎諗係有啲多餘
佢條線似係延續返狂舞派1之後個角色咁
但同套戲大主題有少少離

hana條線可以話有啲多餘

有冇講"多撚謝哂喎"條女ig

Sabrina?

套戲爛尾

最少有啲嘢係高先先敢拍

套戲就係講緊香港呢廿年
開頭好似唔錯支那真係對我地好，夾埋大商家一齊又有利益又有錢比我地，好似發展唔錯
點知慢慢發現好似做咩都比人控制住咁，又離唔開個制度，放唔低享受左咁耐既利益
去到剷泥個段，真正壓到透唔到氣，因為比人踩到上心口，最後由heyo 做帶領2019咁，引到大家爆發出黎

最後佢地都露出真面實q 暴力完場

同現實一樣

好人一生平安

Hana條線先代表最多香港人
敢怒不敢言
想同行
但又只參與小小
又冇自信
又易被控制

點都要入場支持啦

阿婆最後一次講這句我爆喊

柒良=淺藍
上左岸 得閒出黎講幾句人話

成套戲同狂舞派1其實可以講係無關係
正正經經叫狂rap派咪唔會貨不對辦
成套野都唔知有冇四分一講跳舞
雖然都幾好睇 我個人幾感受到果種掙扎
但係成套戲好似好散 同埋有啲位我覺得少牽強
不過睇完其實都幾感動 最尾係幾正
未睇快啲入場睇

「好人一生平安」

試當真果幾個係一早拍左？

睇你想睇青春片定本土片

個人中意呢套多啲

有第2集咩？

局長嘅年青版

有 係度

其實2係3嘅戲中戲

跳舞其實係一個比喻

加租加到冇得跳舞...
跳舞俾政商用黎做噱頭，用黎洗白...
跳舞只係餘興節目，高官老闆趕時間嘅話，寧願cut跳舞都唔會cut老細嘅廢噏環節，縱使event個主題係跳舞...

講唔到跳舞唔係唔想講，只係冇空間可以講亦冇人想聽。正係套戲嘅主題，同現實一樣

所以跳舞可以係任何野，可以係rap,係夾band或者係搞藝術
冇所謂，反正係香港搞咩都係一樣

我覺得年齡唔同左 時代背景都唔同左
如果我仲係一個中學生-大學生year12
可能都仲會鍾意1多啲
但而家大個左 步入社會
好多社會嘅問題都唔到你去避免/忽視

再加上19年 社會所有問題都浮現係眼前
所以而家嘅我鍾意呢套

修豪腎三個拍嗰陣都未有試當真，《狂舞派3》大約係喺18年尾到19年頭拍攝，時間上同金剛crew開咗台幾個月咁上下：

留意修仔個髮型係差唔多，不過《3》入面紮起咗。

就攞阿弗同柒良比較丫

係呀阿弗係好堅持好有型呀，屌柒良又屌得好過癮
但大家都係被壓迫嘅KIDA，冇咗柒良依啲公關，
推廣Hip-hop同降低進入嘅門檻
你哋成班KIDA一齊仆街時邊有人識幫你

好撚憎個阿婆果句好人一生平安
擺撚明現實做好人就唔會平安 呃細路

牙修紮起個頭爭啲唔認得

佢後面個句細路仔唔好搞咁多事夾埋好人一生平安呢句好real

邊到有source可以聽番套戲嘅所有歌？

阿弗係覺得寧願比人趕走，都唔要同建制deal嗰類人，
因為佢知道你無辦法同國家機器玩，同埋hip-hop係街頭文化，無必要去做promote (老虎唔洗走入動物園證明自己係老虎)
所以heyo係走得好前，因為得佢會走出嚟反抗，嘗試改變呢個局面 (比人趕盡殺絕唔係逃避/委曲求存)

個結局好sad
後生仔反抗
大台推不倒
睇唔到希望
一套反映到香港現況嘅「勵志」片

其實我覺得每個人都好立體㗎喎
代表緊唔同人嘅立場同心態
正如有深黃淺黃有扮綠有淺藍有深藍
成套戲嘅中心思想就係戲裡面嗰句
「老虎為咗證明自己
毅然走入動物園
但喺動物園嘅佢
係咪仲係一隻老虎？」
帶領大家諗番「初心」究竟係啲乜？
劇裡面嘅佳仔、美國嗰段
同Heyo細個被訪問嘅片段
都係呼應緊呢個主題

其實結局真係咁重要咩？
我覺得一齣戲帶到個訊息畀觀眾
讓觀眾可以自己反思更加好喎
適當嘅留白係可以讓電影更加有感染力

做局長係舞台劇演員余翰廷
演技幾好，扮個笑裡藏刀老屎忽幾似

其實戲中呢句好無奈好sad，都代表住蟻民難以和權貴對抗

完全無違和感

將班狗官既偽善完全表現出黎 （扮哂幫年青人點點點）

係，見到佢啲表情想打7佢

呢頭話有睇Babyjohn d片
果頭又問咩係kida
虛偽到

拍得好悶, 劇本又散修修

係 其實好明顯人人都暗喻緊唔同人/唔同party
好多人屌D線多而散 寫得唔夠
但其實係我覺我係要代入 之後用自身經驗去腦補
所以上面我有講似紀錄片咁
真實既世界冇可能幾個月有哂高低起跌成長 有哂心路歷程
平時睇紀錄片 會有旁白介紹
狂舞派3既"旁白"就係我地自身經驗 我地對"角色"想暗喻果班人既理解

最尾場戲真係睇得好尷 佢演得真係好好

我本身唔認得佢，係頭先丟舞台劇場刊前睇多次，見到佢個樣先認得

Good show嗰段雖然笑撚死，但真心想屌死局長個仆街

我睇咗啦大家睇咗未啊

我覺得狂舞派衫中3真係好撚好睇

我第一日已經睇左 想2刷了

好睇 支持2刷

雖然有人覺得結尾唔夠「勁」

但點解我睇到希望

個人有唔同理解 我自己其實幾鐘意個尾

郭富城又話自薦客串
冇左件事

咁起碼都有14年雨傘

我覺得係偽善左膠！ 討厭抗爭， 自己出過力就自我感覺良好， 付出過就不斷用嚟打飛機， 害左人都覺得只係自己係好心地冇問題， 其實自己係個仆街都唔發覺

其實1都...

依？ 嗰陣我諗起MLA

導演分享過所有嘢都係運動前完成，只係剪接因為反送中同疫情停過，連好人一生平安都係拍個陣諗出嚟

對跳街舞冇興趣 記得當年睇狂舞派睇比舞睇到訓着咗今部多唔多跳舞嘅場口

得少少

套戲好好睇
唔好當劇情片咁睇
只係拍出宜家香港後生既故事

好睇
好多細位好多對白都同而家香港情況呼應到
好多位都想喊

credit見到松島安
係咪塗鴉牆被淋油嗰度兩句手寫字揾佢寫架？

瞬間變笑片系列

同感，我係另一個post都係咁講，唔會因為「港產」盲撐，班演員真係演得好好好好尷尬

same！

好勁有當年睇《教束》feel

不過都係反映呢啲社會問題一直存在 甚至係已經令人習以為常

我覺得已經唔錯

算唔錯，平平穩穩
係最尾段舞係咪有意思架

Freestyle班友係咪有novel flash ?

有d悶

唔洗FF咁多套戲19年已經拍完

仲有teddy bear同madd fatty

冇得講既 唔通拆彈個期又岩咩？

你識佢???

好多人根本慣左睇啲轟轟轟嘅戲
慢落黎就頂唔順

狂舞派都幾代表我既青春歲月
1上映果陣我準備考dse
到而家3我已經出黎做左嘢2年幾
睇住香港變差 自己愈來愈無火 好唏噓

我見到有兩句後有佢簽名，字蹟都似， 應該係佢嚟

狂舞派第1套上映時我係荃灣做緊保安，返12碼但最低工資 因為得最低工資又係12碼所以好hea, 除咗打鐘外就無咩做，而我返工嘅商廈電梯大堂電視日日loop 狂舞派預告聽到我就嚟識背，嗰排電影上映完之後好興講嗰句野「 為咗乜嘢去到幾盡 」煩到仆街

做保安好

我明

有咩都只可以係動物園裏面做

係香港搞文化就係咁既下場

應該特登

著啲衫style 一樣咁7
只有佢先會咁著

成套戲垃圾到仆街

無啦啦揾女人
無啦啦又眼鏡

仲要第一個shot 就用777既假笑

良幫主席擋左雞蛋之後影住左佢個表情好耐
果幕我真係睇到想喊
十年後有幾多反抗強權既人變左幫主席擋雞蛋

以為嗰下佢會醒覺

呢個真係笑咗

其實套戲好真實, 真到個種無力感好重

完全唔似運動前嘅產物

個笑位幾ok

Good Show

打手勢都正

想問hana 係串菊梓橋的

柒良係串邊個 ？ming 仔？

Push

HANA 應該係對應返第一集佢叫阿花

等如tiger king咁講，既然班動物都係瀕臨絕種，點解你唔俾我私人繁殖，起碼佢呢個物種唔會消失一樣道理
Sad but true...

嘉嘉

同莉莉菇

而家先知套野係反送中前拍...好多野好中...睇完好sad

我寧願/支持睇一套拍得比較粗糙既香港故事
都唔想去睇一套拍得好好講大灣區既電影

仲有creamy,孖8，heartgrey

最on9係香港拍嘅大陸內容
大陸人自己都唔睇

以為個DSE妹係令hana覺醒嘅關鍵
點知原來係完全冇用

嘉嘉真係好正

都唔係冇， 當初佢同妹妹講加油好行貨唔真心既， 但最後反而妹妹同佢講加油，佢係有入到耳， 唔多唔少都有令佢反思

狂rap 派

套戲真心好悶，唔好再盲撐

篇野勁離地

好好睇wo。雖然好多message，但有啲野係自己細味，而唔係餵埋你食飯掛？

開畫撞正區議員VS 工廈band友糾紛

佢地d態度閪撚到

其實唔關事屌你老味一啲同理心都冇

嗰段諷刺正喎

而家做緊嘅野影響緊下一代
個良心過唔過意得去
個妹妹每一句都重搥咁

好多人當劇情片睇

帶出message係好事 但劇情都係好重要

“狂舞派3”要拍女dancer同士兵相戀故事
呢個諷刺位原來咁正

諷刺又無奈
多謝高登先畀黃修平導演有咁大空間同自由度
唔係就要睇女dancer同士兵嘅相戀故事

係時事台開左新post, 求電影fans幫推.

《狂舞派3》入座率爬升顯著! 「毓民台長」好評起了作用!

睇完更加覺得 mc jin 係抵俾人屌
成套戲都係講rapper 初心 vs mc jin 為賺錢懶偉大

有無人覺得lokman跳舞唔好睇
我唔識跳舞 但我覺得佢啲動作好似好生硬同埋無咩變化咁

反而之前睇過阿dee啲跳舞片 我又覺得好正

又唔可以講離地嘅
都只係反映某部分人嘅觀感啫
呢個題材其實都幾難拍
而我覺得套戲係想帶出疑問同反思
唔係要下啲咩定論或者嚟個咩總結

佢地立場個專訪都有講明不齒mcjin呢個撚樣

係
Credit 有出佢個名

遲啲上網睇

係 亦令佢諗返自己既初心
Lokman對佢果幾場戲帶出Dancer vs Artiste
之後妹妹出現令佢反思自己既初心
最後場戲 佢話最後一次跳舞 就代表佢決定左

我覺得感情線個個位係想講藝術vs商業化？不過都同意有啲線寫得唔好令人覺得有啲多餘

我睇到中段講反骨仔
都自然諗起MC Jin

可以再度度

睇完覺得同第一集完全唔同
所有嘢都調返轉

遲啲上網睇你老母比狗屌

睇完
以下有劇透
個人評分：6/10
有心
但太貪心
上集係一個「有愛情元素嘅跳舞故事」
主要描寫Hana嘅成長
重點擺晒嚮跳舞場面
節奏控制得宜
而今集係玩群戲
變成一個「有跳舞元素嘅抗爭故事」
描寫一班龍城KIDA各自面對嘅問題
靠「狂舞街」呢條主線串聯起嚟
重點係放嚮一眾KIDA面對生活壓迫同保持自我嘅掙扎
跳舞場面反而係次要
老實
有啲失望
跳舞場面並唔出色
可能編導想套戲唔好再流於視覺娛樂
想再深層啲講街頭文化
所以花好多篇幅講Hip Hop文化
甚至有一段係變埋紀錄片形式講歷史
但當一啲資訊無辦法融入故事內容
只能夠直接講俾觀眾聽
我會判斷為表達失敗
呢啲內容想硬生生塞入觀眾個腦
係難以成功（我隔離位觀眾睇到呢段直情離場）
個故仔本身有「狂舞街」做主線
理應可以好好串聯所有人嘅故事
但因為節奏拉得太長太散
呢頭講下呢個人
嗰頭又講下嗰個人
而大家各自所遇嘅困難
係無必然關聯同高潮起伏
導致節奏上失衡
觀眾聚焦唔到落條主線
而各條支線本身又支離破碎
到底編導想觀眾關心「狂舞街」呢件事？
定係關心Dave同Hana條感情線？
定係關心Hana嘅事業選擇？
定係關心柒良嚮賺錢同良知之間嘅選擇？
定係關心Heyo同其他KIDA嘅關係？
定係關心佳仔嘅發展？
基本上全部都係有頭無尾
講少少又未到肉
最後用狂舞Park呢段戲格硬聚返大部分人
然後整場大亂鬥就收尾
睇完套戲只係吸收到一個訊息：
「香港有班KIDA活得好辛苦，但係到底佢哋想點？佢哋自己都唔知。」
地產霸權變成一個空殼反派
劇情上感受唔到佢哋有幾邪惡
同班主角之間有咩必要衝突
我期望睇到KIDA嘅理念宣揚
最後用更加有趣嘅方式抗爭
就算失敗都唔緊要
但可惜
無
只係得個亂字
班主角只係不斷退縮
然後最後發神經
成班主角最後俾我感覺就係「又想賺錢，又想Keep住道德高地」
尤其個結尾
真係帶有好強烈「我哋都唔知自己想點」嘅意識

其實好好喎
男女主角果種 完全係矛盾 出晒黎中晒
就咁用第一集做標準黎講 今集係好好多

套戲好寫實
但睇完令人好洩氣
連電影角色面對困難都退縮、妥協成咁
香港人仲有咩希望

說故事技巧有啲幼嫩，要琢磨下

對於一段片/創作 無論係電影電視劇咩都好
寫實一定係一個評價唔低既讚賞
唔寫實反而仲係可好可壞

好似韓台愛情劇果種男主角為條女不顧一切 就唔寫實
好似荷里活主角威能 就唔寫實啦
咁唔寫實都可以拍得好既 片種唔同

就係因為寫實先會咁

btw 唔係幾鍾意阿良呢個角色

好正講緊嘅事實
唔知之後幾年香港仲上唔上到
電檢處呢啲仆街 一定會自我審查

你老母已經比狗屌咗啦，做咩要其他人都同你一樣

所以我話編劇導演好有心
佢哋真係深入了解嗰班人嘅文化同面對嘅問題
如果拍記錄片
真係一流
但問題係
呢部係劇情片
觀眾係想睇角色面對困難點樣展示勇氣
就算結果係失敗
至少過程要俾我見到佢哋嘅智慧、志氣、勇敢、團結
為目標奮鬥而產生嘅光芒
呢樣先係重點
而唔係好寫實咁同我講班主角無能為力
好慘
改變唔到
呢啲嘢明明上集做到
但今集做唔到
先令我覺得失望

我諗係導演唔想再做以前個種勵志熱血嘅嘢
經過8年嘅沉澱，佢更加想寫一個寫實嘅故仔
對我嚟講8年前仲好後生好熱血嘅我一定鐘意1好多
但依家我更鐘意3，個感覺好似我同狂舞派都一齊成長咗
我哋依然好有理想 但同時有啲現實嘅嘢我哋冇辦法對抗
我哋用盡方法，甚至會嘗試用以前自己都不齒嘅行為去嘗試改變
我睇完套戲係有呢啲諗法

邊Q個台長
點解討論套戲要credit 個會討論套戲嘅人？

係啦，其實hana嗰條線佢嘅唔少掙扎都係來自於同男朋友之間嘅價值觀分歧，如果冇左條感情線成個故事會更散

認真睇套戲
班主角其實唔值得同情

其實可以理解呢套戲做一幅眾生相，具體可以參考台灣啱啱嗰套《同學麥娜絲》甚至舊少少嘅《一一》，外國都一早有好多呢啲，所以我相信狂舞街其實根本唔係套戲嘅重點，重點係每一個角色同每一個香港人。試想下如果套戲focus係任何其中一個角色，都冇辦法咁完整呈現唔同artist唔同程度嘅掙扎。但畢竟套戲都係一套商業片，所以我估導演用條街做一個包裝同串連，令到件事容易入口少少。呢套戲講嘅係初心，而我諗導演嘅初心就係忠實呈現香港咁多元嘅地下街頭文化，所以我反而幾欣賞呢種散亂少少但更真實嘅敘事方式～

套戲想講初衷
但係講唔到
就算係同呢樣嘢最有關係嘅Heyo
都交代不足
呢套戲真係太多嘢想講
多到兩個鐘都講唔晒

大家可以睇下明報副刊訪問導演，佢就你講左唔想就咁複製狂舞派1嘅成功

見證高登變連登

雖然我好多批評
但都係基於緊張
下次黃修平再有戲上我都會支持
佢係有心嘅導演
但講故仔方面真係有待改進

鍾雪

套戲畫面上好多位我好鍾意

尾段柒良混亂中指住個食蕉：喂！做乜打小朋友？
聽到之後諗起好多嘢 好寫實
真香港人睇到呢幕應該都會同我諗同一樣嘢

Btw, Heyo啲詞真係好正 成套戲都好期待佢啲rap
記得佢嘔之後rap咗句詞我個人幾中意
「人生係一場battle，睇你點樣handle」大概係咁
想知究竟係佢云云作品中嘅其中一句詞 定只係佢9 rap for套戲？

希望有soundtrack之類出
我9估係特登為套戲寫
heyo我其實冇聽開 淨係一首我歌 呢首好正
係聽kolor先聽到 套戲都有講過呢首

點解估係特登為套戲寫
因為呢d詞好難咁樣翻用
同埋聽試當真講 heyo連果條youtube搞笑片狂舞派2
果條rap都勁認真寫

想問下BabyJohn戲入面條女叫咩名
上網搵極都無

Thz

等soundtrack x2
其實一路睇套戲有好多句都好中
「人生係一場battle 睇你點樣handle」係其一
不過真係記唔到咁多
希望可以有ost聽番

我有講佢係妄想係制度入面爭取既人 咪姐係泛民

一定要推到有Soundtrack
D歌真係好正

由呢個角度睇又幾正

一定要推到有Soundtrack

老泛民啦屌

BabyJohn我一路都冇睇過佢 呢2日連睇2集狂舞派
發覺其實佢係真係有d料 都做得唔錯 (顏卓靈都係)

其實政治呢d野真係100個人有100種取態 (Detail上)
所以見到有d人話套戲散
咁因為真係呢d事上 真係10個frd可以係10個都有唔同做法
所以我唔止覺得咁拍冇問題 仲拍得好

個光譜路線 最激既去到呀弗到最矛盾既去到呀良
(佢地之中間仲有Hana奶茶heyo等一眾人) 幾乎個個各有不同
最好既咪lookman去左外國 所以呢套2018拍係神作

最後提下個DSE妹 其實我覺得好明顯係
魯迅狂人日記救救孩子果個意味
你見套戲特登去到美國講hiphop講細路仔
最後再用DSE妹包番埋件事我覺得呢個位都係做得好好

屯刀

BabyJohn都呢幾年拍咗幾多港產片，唔同類型嘅戲都難唔到佢

係 其實拍得好貼地就真
如果完全抽離地電影世界咁睇 其實故事係唔夠完整 D線講得唔夠深
但如果代入返現實世界就好多線條都會清楚哂

如果梗係要講 呀良係中產
或者都算係周邊既 小概得利益者

導演個訪問講呀良個角色靈感來自於佢一個同行朋友，以為自己有小聰明可以進入體制咁睇都幾過癮

彭XX？

呢個解讀唔錯，不過佢地唔似係fd嚟掛

上一次睇
公和都仲係度
poly va都真係好多人跳舞

而家公和無左 poly都淨係諗起19年

事過境遷 唉

睇完覺得好好睇
幾鐘意個拍攝手法
唔駛下下都一定要講到清清楚楚嘅
幾欣賞啲音樂同埋影到香港好靚

嘩 如果係frd既話
黃精甫我諗幾大機會

完美

係鬼話有睇柒良啲片 然後唔知咩叫kida
咪又係做門面野

我覺得阿弗個立場能理解喎 加埋紐約老鬼講啲野
就會明佢

推！

做乜咁多人問使唔使睇埋《狂舞派1》？你去睇填海專家2又唔問賣飛果個使唔使睇埋1？ 谷氣！

成套戲中心思想就係搵食就會犧牲自由
babyjohn = 搵到錢咪可以幫返自己人
lokman = 唔想妥協 去外國
顏卓0 = 慢慢唔記得自己出身 被制度同化
heyo = 留係到對抗極權

拍就拍到babyjohn好仆街咁
但我覺得佢先係實際做緊野去幫kida既人

咁係因為你上帝視角睇先會咁覺得姐
現實既話阿良一早俾人屌扮野，借kida炒作搵錢

最後係唔係拆返個hip park

好多野變左質 要搵返自己既初心

中間佢咪講左句 我只係想跳舞姐

入場有講 狂舞牌2 咁癲？

利伸 睇咗2

有

即刻好有興趣入場 thx ching

可以講話套戲唔係大眾口味 唔係個個都岩睇
寫實向同埋趨於平淡 唔好期望有啲咩大起大跌戲劇性既情節
第一集好耐之前睇過 基本上係講主角自己既跳舞故事
但狂3就係寫緊一班跳舞既人面對緊既現實
以致引申到成個社會現象出黎
所以係好唔同

係fb睇到篇閱後感講得幾中肯
睇完個刻你會講唔出啲乜
因為需要沉澱同思考
成個故事其實好易明但同時你又會好似有啲唔明
唔知其他人點諗 但我自己係咁

Btw我覺得有啲位好似cut得好奇怪
明明期待緊接落黎發生既事 又會忽然跳左去第條線
例如lokman dance battle 個到我期待緊佢點樣反擊
點知跳兩秒就黑左畫面直接播佢拎住個獎杯

lokman: 其實我可以一招收佢皮

唔使半個鐘就會有好多負皮㗎喇
講真唔係話打手一定錯，但如果講事實就覺得係啲戲迷未夠班又或者太蠢理解唔到，香港電影就慢慢孤芳自賞啦。

不過我都係會想幫佢講返啲公道說話嘅：地產霸權呀為生活定為理想如果喺幾年前講個反響會更加大，只能夠話呢兩年個社會衝擊已經大過呢兩樣「minor」嘢太多，加上武肺令呢套嘢變到相對生不逢時

但可唔可以俾我睇佢收人皮既過程
個刻播到佢好有火 超期待 點知跳兩秒就冇左！

咁香港現實追夢就係禁食屎

阿弗=勇武
hana=黃 中產 和理非
柒良＝飯民 諗住制度入面抗爭
奶茶＝文宣組
dee=搵唔到食要奶共

太多嘢想講啦

好少人拍超過130分鐘係講得晒啲嘢（Nolan除外）

有修哥wo 豪哥 許賢都有

我都好少睇戲 唔識點樣評一套戲為止最好
只係一個小小既個人感想
如果有朋友想入場睇 我覺得ok
但我會打定個底俾佢先
同埋唔好抱住睇《狂舞派1》既心情黎睇

但我又覺得套戲唔完全只係講地產霸權既
應該講緊一種社會現象？
而依啲野唔多唔少都同政治有掛勾
例如工廈條例 同埋中間有popo黎掃場
都有份令跳舞文化受到阻滯
再加上主題曲都有政治意味係到

heyo根本先係主角
babyjohn直程老茄

你想太多啦
hana 係2013年 (8年前) 第一集個角色既名
菊梓橋係2016年憑《今天的我》正式出道

仲有班公務員

lokman = 依家要移民? 留係美國?

蔡生唔係做太極柒梁？咁導演就真心蠢咗啲，其實今時今日仲狂舞派係賣情懷。

睇番Made Of 修仔有解釋就係唔想輕易複製成功先唔用1嘅情懷

其實我覺得呢套戲唔係幾關地產霸權事
反而係講緊一個商業社會既現像

宜家有一班窮撚因為一件事而紅左
之後得到某d大財團既贊賞而開始搵到錢
而搵到錢背後其實係迫死緊一班同你以前一樣情況既人
但你一方面要生活 另一方面又迫死緊以前既「你」
你會點揀
有人好似阿良咁 唔撚理 繼續做 甚至主動做多d
有人好似阿dave 咁直接逃避 跑去第二度唔撚理
有人會好似heyo 咁 堅持返以前一直以黎做緊野 屌鳩財團唔合理既地方
但更多會好似其他人咁 隨波俗流咁繼續搵錢

事實上 我反而覺得黃修平導演收尾麻麻
唔係好夠殘忍 反正成套野本身已經悲劇底
如果直接講出heyo 最後rap個時
主動收佢皮既係佢以前狂舞派既隊友
而同時再出現一個畫面
新既hip park 附近全部甲級寫字樓/ 高尚住宅
Hip park邊左一個另類既zoo
而成個project 係由阿良去present出嚟
咁先係真正既cls

宜家個結果太美好

我會當狂舞街班人係選擇被邀請做多年議員嗰班販民，大家初心都係靠入體制入面維護香港人既權益， 停止對香港人趕盡殺絕

柒良明顯係OMDB啦，但最尾當權者既無理同不必要既武力搞到佢最後一刻去反抗之嘛

睇咗套戲未？babyjohn個角色係飾演柒良嘅演員
除咗個名呃咗一啲鍾意上集嘅人入去睇之外，其實真係唔算得上係賣情懷，甚至係直接推翻咗第一集嘅青春熱血，而個人認為呢種轉變同香港個社會氣氛係同步嘅
同埋套戲一開場就已經片緊電影界夾硬拍續集複製成功嘅心態

阿良個女朋友真人係咩名

套戲簡單黎講係唔夠入肉
好多野想講 但好多野都講少少就算
班KIDA話俾人逼害 但逼害個程度又刻畫得唔夠深入
話hiphop文化係抗爭 但我又唔睇到KIDA做過咩去反抗 除左係街串下狂舞街

我諗最大問題唔係個表達手法而係個主題

2021年香港片仲講初心好似out out 地
大佬人地同學麥娜絲都起碼個個出手打埋一份
你仲靠傳承等個細路接棒

套戲唔係話唔好睇 但太多角色遇到同一樣既問題
變相睇唔到大家對件事態度既分別

嗱，唔知鍾雪係邊個？ 即冇睇過Viu 既教束啦！ 重溫link呢度！

或者有冇睇過 致明日的舞個MV?

其實唔止幕前， 佢有填詞既作品

最後俾多首佢做MV女主角既歌

睇完之後諗返起造星3，陳葦旋俾人話係dancer嬲咗
戲入面lokman以成為一個dancer而自豪
而邊個跳舞勁d，應該唔洗我講

btw 阿婆講野嗰 part 睇到眼濕濕，好人一生平安

你睇既狂舞派2
同戲入面既狂舞派2
係兩樣野黎

究竟我睇緊d乜
睇緊地產霸權定官商勾結？

陳葦旋嬲 係因為佢嘅目標由始至終都係做藝人 甚至出過道 俾人話返轉頭係dancer 嬲唔係好正常咩 佢自己喺節目都有講 佢比起dancer付出多好多 學唱歌之餘仲要做到跳唱 你試吓一路跳舞一路唱歌 唔可以忘詞唔可以走音 就會知有幾難
Lokman係街舞出身(戲內外都係) 而dancer呢個名 至少喺香港 需要有一定跳舞水平先擔得起 而佢絕對有資格亦絕對可以引以為傲
Dancer喺一般人眼中係讚緊人跳舞好 其實冇錯 但dancer同藝人相比只係一個back up嘅角色 唔係話要幫邊個 而係兩個人嘅出發點同目標根本就唔同 唔可以攞嚟比較

睇咗導演訪問
真係估中咗
因為導演資料搜集咗好多嘢
佢想盡量用返呢啲素材
所以有理無理都按佢感覺塞落套戲度
結果搞到條條線都支離破碎
整體節奏鬆散
好似講咗好多嘢
但樣樣嘢都係隨意講下就算
睇到中段已經覺得個故事係漫無目的咁隨意浮動

見到佢就唔想睇

有咩問題？

係乜都想講（香港低下階層困難大雜燴）
結果
乜都講得唔到肉
見到有影評人大讚套戲創新
唔依傳統套路走
但我見到嘅
只係混亂同失控

啲衝突位好短 好零碎 睇完真係feel唔到個種受壓迫既感受

呢幕啲rap 最正

呢個講法好矛盾
真係唔想賣狂舞派嘅情懷
就應該直情唔用狂舞派呢個戲名
原本覺得用《狂舞派3》嚟玩一種嘲諷濫拍續集嘅傳統
係幾有意思
但聽完佢講「唔想輕易複製成功先唔用1嘅情懷」
我反而覺得咁講有啲自打嘴巴

令我諗起套戲入面班主角
到底佢哋想唔想入到主流？得到商業上嘅成功？
創作人好多時都會陷入呢種困局
唔想從俗為咗得到大眾認同而創作一啲迎合大眾嘅嘢
但一旦自己嘅創作唔受大眾認同
商業上失敗
又會覺得唔開心
覺得大眾唔識嘢
自己無能力改變世界
又唔願意迎合世界
但心態上又做唔到無視個世界
最後形成一種心態：
唔知自己想點，剩係知自己唔想點
成套戲無論戲內戲外
都俾到我呢種迷茫同焦躁嘅感覺
或者都係呢代香港人嘅寫照

其實呢個位係小小難明
難明係因為第1集唔算太多人睇之餘
隔得太耐睇左既人都唔記得

今集第3集係類似戲中戲+偽記錄片
可以理解做顏卓靈做番顏卓靈
BabyJohn做番BabyJohn

但confuse個位係
你實話咁顏卓靈做番artist
咁BabyJohn做咩尻做左老闆
佢呢個係你可以話平行時安
狂舞派1就變左 戲中戲中戲

咁最大穫係 有觀眾以為佢係狂舞派1個時空
以為左BabyJohn係真係好似第1集咁玩太極
其實佢from day1都係1個演員/藝人
我聽台長佢都自己腦補左話呀良由耍太極dancer變左個KOL

最confuse個位係狂舞派3係現實時空
狂舞派1係戲中戲 但又咁岩咁
現實時空既人物性格仲有名都好多match左戲中戲
例如奶茶Dave
最後最最confuse係狂舞派3 顏卓靈仲讀緊書
咁觀眾就極客易腦補左佢同狂舞派1係同一人物時空

節錄導演嘅訪問：

我一開始先定好「工業區士紳化，被地產霸權侵佔」這個大故事線。最理想的情况是，透過在區內進行資料蒐集和人物訪談，能夠有機地把真實發生的故事嵌入主架構。

我的做法是將我構想的處境說出來，收集他們的反應，同時看他們有什麼真實經歷，用他們的生活點滴為整個故事增添血肉。

現在回想起來，我其實有點任性，因而造成現在各人的敘事線太自由流動（free-flow），沒有太考慮戲劇上哪一條線該重要一些，或者作一些出乎意料的橋段安排，例如我甚至沒怎樣想過，該否把蔡瀚億飾演的阿良寫成歹角，現在的他其實只是走另一條路的主角之一。他的原型來自我認識的一個電影人，相信可以用小聰明走入建制「兩全其美」。

太有機的結果就是：可能會令人覺得故事看來有點鬆散。

咁我明白點解評價係2極
始終呢套係政治片(我覺得係)
電影最緊要係共鳴
好似愛情片好睇既好多時係個情節似你/共鳴到

呢套個衝突位短
係因為好多觀眾第一身自身經歷過呢種壓迫
只要帶一帶 觀眾就共鳴到
咁就覺得神作好正啦

但如果有觀眾第一身自身在係冇經歷過呢種壓迫呢
咁可以就覺得差啦
我唔知咁理解岩唔岩

同有無經歷過
似乎真係無乜必然關係
導演自己都承認係節奏控制出咗問題
好多素材無過濾就塞晒落套戲
因為佢真係好多議題想講
結果觀眾對戲中事件嘅感情連結係斷下斷下咁

另一個問題就係

「他們最後有沒有被拘捕、有沒有失去工作都不重要，會繼續跳下去、走下去才是我想要傳達的。」

套戲想現實啲但最尾又係忽略個實際情況，其實套戲如果2019年前半年上已經差好遠，今時今日仲講keep 住做就ok 真係有啲少少遲咗

個共嗚唔夠 下下有少少就斷

係呀，琴日有人係clubhouse講估唔到黃修平之前2套戲咁童話式，呢套會咁寫實
黃修平自己答話佢唔會再拍啲咁童話式咁勵志嘅故事，因為佢拍嘅題材係會因為當下個社會環境風氣而改變，而佢覺得而家嘅環境已經唔再適合拍呢類故仔

樓上有個講法我幾認同
如果真係想反映現實
我覺得不妨拍得再慘烈啲
直情講埋班主角點樣徹底失敗到盡
完全100%絕望嘅Bad Ending
可能整體觀感會仲好
依家嘅結尾留白
反而令件事又抽離咗

我幾鍾意個尾同最尾細路起地盤跳舞個鏡頭
個尾唔交代佢哋最尾點
因為龍城(香港)之後會點真係冇人會知
都係代表左香港前路茫茫
但最尾細路跳舞鏡頭係對下一代(香港嘅未來)有一線期盼同祝福
套戲好鬆散 角色間關係刻畫唔夠深係真
所以觀眾情感上係難啲入晒落去套戲到
但個尾我覺得加返唔少分
加上典禮衝突果幕導演個情感信息已經好強烈

同樣係講香港 我覺得佢套哪一天我們會飛就叻好多
呢套有失手 但都值得睇 睇得出佢對香港嘅情感好強烈

佢話自己有剪走咗少少嘢
唔排除其實本身佢有拍個ending，話晒套嘢都2018年拍
但可能佢想反映返2019至今個現實
決定留白用個open ending代表香港嘅未來係未知之數？

有冇人知做dse個妹妹叫咩名

有冇人知baby John 女朋友演員係邊個

unwire成日見到佢

鐘說，商台dj，填詞人，同呀冰幾似樣

其實大家喺度熱烈討論係好事嚟
起碼代表真係有班人真心支持本土電影
入場認真去睇去諗去著緊呢齣戲
電影世界從來都係好主觀
每個人睇完都有唔同嘅感受
只係唔好將自己嘅睇法加喺別人身上
讚嘅就話人係打手
彈就話人睇唔明庸淺
嘗試理解吓唔同人嘅立場同觀點
戲內戲外
其實都係同一道理

算啦，你睇下上面大家已經屌緊套戲唔夠勵志唔夠開心㗎喇 估唔到大家都仲停留係家有喜事嘅階段

我覺得套戲有個最正嘅位 係當Heyo比班rapper圍攻嗰陣 我係被帶動到覺得佢地好撚煩好撚中二病 但其實冷靜睇 Heyo明明就係走入建制嘅一個 我係唔應該覺得嗰幾個衰㗎喎 佢地應該嬲㗎喎 嗰刻我真係反思自己係咪成為咗自己最睇唔起嘅人

松島安寫左D咩?太快睇唔切

冇做商台好耐啦

時機問題, 過年大家始終想開開心心

嗰一刻我係突然覺得俾人屌緊嗰個唔係Heyo
而係MC Jin
所以睇得好爽

我諗起Dough Boy 條撚樣 又係係工廈studio 出身 既underground rapper 走撚左去奶共 最諷刺嘅係佢因為狂舞派主題曲 而拎過金像獎最佳原創電影歌曲獎

佢地好多都唔係專業演員黎
已經做得好好

啫係咁，唔太好睇

你將佢同狂舞派分開兩套獨立作會好d

已經無曬一嘅印象

一既印象=為左跳舞，你可以去到幾盡

套戲19年上半年已經拍咗，而且導演亦表達咗係向現實取材，大家唔好過份read-in，將唔同角色歸類為唔同政治取向嘅人物，限制了對人本身的了解與想像

現實就是如此，要說誰的不是都幫助唔到啲乜，咁不如透過套戲，一齊暸解不同人嘅諗法同限制，多分互相體諒，再儲氣

同你一樣睇法
點解港產片除大製作外 全部都係賣慘慘慘

觀塘味

今時今日既香港人一個慘字都唔夠形容啦

單眼佬都知香港現實係點 但入得戲院打算睇狂舞派都係想得到第1集俾到嘅激勵
其實係咪唔應該掛名第3集呢

呢個俾第一集同黃修平之前影響啫
第一集講夢想
夢想過後始終要回歸現實
所以呢集講返現實
呢個立意係幾有心思
劇本好多位都幾正
點解會用hip park
其實係寓意架hip hop 呢樣野
會由工廠森林被政府困係hip park 呢個zoo入面
就係個句 一個老虎為左證明自己係老虎走入動物
一個人要證明自己識rap/dance 全部要入hip park
淪為大財團既宣傳marketing
甚至乎sound track 都有度過
小朋友聲 就係大財團畫出黎既藍圖 好撚正
Rap就係藍圖下血淋淋既現實
所以套戲好多位真係諗過度過
不過都係個句 結局真係唔掂 有啲失望
可能有人會諗個台最後冇倒塌係代表heyo都係失敗
但我覺得俾左希望人真係有d敗筆
如果一開始要show殘忍既現實出嚟
真係要將個傷口掘到最深
甚至show 埋柒良推跌劉小華先可以將套戲再出d
先表現到現實中錢同名可以令一個人完全腐化
不過可能我太仆街 先會咁諗

但套戲一開波就拆散左阿良同阿花
明明第一集佢地幾sweet

做5毛因住仆街

叻啦，盲撐

順序回應

1. 冇毫不猶豫接受offer，佢地心底都好唔妥地產佬，但開完會聽babyjohn講 可以用賺到嘅錢用返嚟宣傳龍城文化，先肯做。

你要配合埋成套戲背景嚟理解：班人真係好鍾意跳舞同音樂，好似Heyo開頭有段rap 話無論indie定commercial，總之都係做佢地鍾意做嘅野。

2. 而事實上 indie定commercial呢樣野，現實中都真係一個對文化人嚟講好大嘅struggle。你去賺錢又覺得你唔real，違背初心咁，但你唔賺錢就連租都交唔到，而現實中兩邊都總有人揀。呢樣野都真係現實寫照。

你比啲同理心理解下現實班人嘅感受，就明冇可能格硬話叫啲indie理性分析下commercial嘅好壞先批評。

3. 片尾Hana嘅改變其實都好多掙扎。由show前fuck狂舞街，到做show扮返正經，到Heyo rap好開心咁撐，到見到場面混亂就有啲淆底，到最後見到整親小朋友，就好難過，再撐唔落班強權地產佬。

去到最後用每人嘅跳舞片嚟結尾，套戲帶出嘅message明顯係講 無論每人做咩選擇都好，其實大家都係鍾意嗰樣文化。而Hana都係，好似顏卓靈真人咁，佢應該都真係唔係一個真dancer，但佢都鍾意跳舞，所以先唔捨得真正文化比人剝削。

4. 同上，套戲明顯唔係鬧人背叛，而係叫大家既然個個都係為咗跳舞同音樂，唔需要為此而分化、互屌。

最明顯睇得出呢個msg嘅位就係Dave去參加跳舞比賽，比成班indie屌佢搞狂舞街，但最後一跳，其實Dave最勁拎咗冠軍。證明無論indie定commercial，大家都係真心鍾意，而且都係有實力，就好似Dave所講，佢都係想跳舞啫，唔想煩。所以每人行揀咩路，都應該尊重。

5. 咁節奏悶唔悶就真係好個人......但我就覺得成套戲冇悶位，我完全唔覺得拖劇情，反而一路show到好多msg。

而家套戲最精彩嘅地方係，真係好local。唔只主題、字幕好貼地，中間仲用咗好多香港新演員、youtuber，香港街景，同香港有關嘅歌詞。作為一個香港人，真係睇到好感動。

你藍屍嚟？

最尾用跳舞shot嚟end，仲要放個細路仔跳勁耐做結尾，咪就係比你睇到 就算環境幾難，大家都會堅持，由細路新一代為香港帶嚟希望囉。

講咩都假，你自己肯堅持自己信念最重要。
我睇完套戲就好想支持下香港野。

我覺得有個問題係連慘都刻畫得唔夠 我睇完都唔知班kida 俾人逼遷之外有幾慘

三刷了

其實依家唔知介唔介紹俾人睇好
因為評價都幾兩極

套戲拍得唔算好 不過感動到我

我覺得可以試吓quote呢段節錄， 改返之前對套戲既expectation

我幾認同呢段
套戲係值得睇一次（十足誠意之作）
但我亦只會睇一次（成品唔算滿意）

好多時介紹人去睇都係兩難
我想推港產片
但如果本身都唔特別鍾意部戲
又好難好用力推
更加擔心係
如果受我推介而去睇嘅人
睇完都唔鍾意
下次我再介紹其他港產片
反而會令人卻步
所以就算我幾乎逢港產片入場
都唔會套套戲介紹俾人
對上兩套推咗好多身邊人入場嘅戲
分別係《淪落人》同《幻愛》
好好彩
兩套大家睇完都好鍾意
覺得無介紹錯
要為港產片觀眾建立返一啲信心
係要啲時間
同埋真係好難套套都推

好多謝你打咗咁大篇嘢去講解
一開始已經話呢種題材好難拍
因為個題目本身已經充滿著爭拗

每個人所面對嘅困局唔同
取態同接受程度都好唔同
究竟條底線應該放喺邊個位？
咩嘢先叫唔違背初心？
當中點權衡同取捨？

我諗只有當事人先有資格去評斷
不過點揀就會有咩後果
而喺過程中又會不斷經歷爭扎同決擇
或者好似戲裡面咁
去到某個臨界點忍唔到先反抗

我覺得呢套電影就係想切實呈現呢幅圖畫
當下城市嘅局面
無刻意去美化或醜化邊個角色
大家都係努力去延續自己嘅「夢想」
戲本身係冇主張要分化或互罵

至於結局
睇番上面啲評語就知
各人有唔同解讀
有人覺得絕望
有人睇到希望
正正反映刻下現況

同意每個人對初心條線好唔同
正如戲入面游學修問Hana 寧願紅定可以周圍貢而當時Hana 係唔識答 每個角色都有掙扎
正如現實中大到義利之爭 細到趕時間要唔要搭黨鐵
人人每日都做緊取捨而無一定既答案

睇寒 覺得如果佢收到狂舞lie 嗰條線會仲好
阿弗屌完人唔知去咗邊

好鐘意heyo嗰d rap

其實套戲幾乎條條線都收唔到
佳仔同奶茶條線都係斷下斷下跟住無埋
係得Dave同Hana條感情線算係完咗

其實佢爛係爛在最尾冇俾到佢地個resolution出黎
只係拆咗hip-park個場就算

同埋香港地好多人玩hiphop都係跟風 應該冇咩人明佢地背後個msg 所以真係了解hiphop嗰班人先至了解嗰種商業hiphop有幾虛偽

其實要推廣嘅觀念係香港人要支持香港文化呢件事
至少俾個機會套戲，入場再討論同俾意見去改進
如果唔係又會跌返落去以前嗰種唔好睇>冇人睇>拍垃圾無限loop嘅年代

身邊好多friend餐餐即使踩伏都食黃店，但聽到港產片都係「不了」
但明明其實都係一百幾十蚊，明明港產片長遠計係文化承傳同紀錄時代，甚至係確立身份好重要嘅一環
幻愛煲到好似好好成績，但計返票房其實同同期嘅屍殺半島差唔多（斷估兩套戲嘅target audience都差唔多）
其他本土電影更加唔洗講

依家介紹人去睇戲好似湊BB咁
好驚出事對方會留低陰影
我曾經輕輕推過《G.殺》俾一位同事睇（我無話好好睇，只係話導演風格有啲似中島哲也，有興趣可以睇睇）
點知佢睇完返嚟喪屌話我推垃圾俾佢

睇到你地咁撐heyo就想笑
人地n年前已經宣揚大灣區 就算到而家佢都只係投機者
(非討論劇情)

點解有人會覺得感動同好睇

睇完得兩個字感受 ： 尷尬

所以佢喺套戲入面都係做走狗

btw 成套戲最正係啲人diss佢嗰段

難得你咁直接講出嚟

完全同意係一部好誠實嘅電影 值得支持同思考
諗返轉頭 我覺得其實導演拍呢套續集都係面對套戲嘅角色面對緊嘅同一個問題 所以thats why佢未必選擇完全商業化討好觀眾嘅拍法 如果唔係咪違背埋佢套戲自己想表達嘅野？

補充下 diss得佢最多嘅其中一個角色叫novel flash 真實世界都係一個rapper 值得支持

啱呀，如果有人撐嘅話，呢個loop就可以變成 唔好睇>有人睇>改進>有人睇>越拍越好睇>大家越睇越開心

我覺得就係你地呢班人搞到d 戲越黎越廢。明明呢套戲就係垃圾一套，但你班友就為左支持本土係都要搵d 原因去讚套戲，以後人地拍咩都打住本土就得啦，是但拍就得，因為有你班傻人盲撐

呢套垃圾浪費左我人生兩個鐘，我見到中途有人忍唔住走

套戲好唔好睇你地自己心照，係到圍爐打飛機冇用

不如你又講下有咩咁垃圾先？

啲對白都OK，唔以有啲港產or合拍片咁離地。
last個shot要比個like導演

咁鐘意睇無腦商業片咪返去睇狂舞派1囉
狂舞派1咪簡單直接無腦熱血好睇
咁人地哩套就唔係嗰類片嘛大佬
利申 我都好撚鐘意睇商業片 並無眨低商業片之意
但係要識欣賞唔同種類嘅野囉

我都忍唔到。。。

我覺得只能夠講啲人可能抱錯心態入場
唔鍾意就由佢啦
呢套戲係有缺點 但都有優點
係香港咁嘅環境下仲有人咁有心拍呢啲
而且講得咁中
我會選擇放大優點

同意
其實套野幾個角色個心境轉變都好好睇
除左hana好似由頭到尾都唔知自己想點之外

佢最尾叫知自己想點嘅
不過唔出咁解

同意

3係成熟過1

但冇咗嗰種熱血

最尾好欷歔

口痕講多樣 唔知啱唔啱
其實以前有啲外國大片都有爛過呢套戲嘅存在
不過從連登嘅回應黎睇
大家對個啲外國大片嘅負面反應冇咁即時 冇咁強烈
可能因為戲路大路 可能因為聲畫特效俾得足
可能因為港產片呢個名臭過一輪
亦可能係大家對睇戲嘅需求唔同

想問動土個幕係咪專登做到有個呀嫂好似7婆咁

覺得反狂舞街嗰度可以再拍深入啲，感覺個矛盾好似啱啱挑起就完咗
睇到一半以為柒良會變奸 顏卓靈啲戲好好，特別喊戲
Heyo好正，可惜戲份唔多，佢一開口就好似Rap咁
Lokman戲份都係少
感覺套電影有少少失焦，唔係好搵到某個角色代入到，講下hana好快又講heyo，然後又去咗講柒良

同埋結局完得有啲突然

相信係
G殺 都有類似情況

我覺得heyo係最多戲份

係咪得我一個覺得babyjohn演技好似反而退步咗...

On9

人人話阿婆個到感動，我反而係俾heyo d rap詞感動到

套戲你用記錄片(偽)咁去睇 入面戲中戲
類似爭氣(2014) 作為記錄片
就冇咩所謂散唔散 深入唔深入 收線唔收線

悶到仆晒街
勁後悔入場

有時睇評論都要過濾吓
邊啲認真邊啲唔使咁上心
可以唔鍾意套戲
但鬧埋其他鍾意嘅人
我就覺得太霸道囉

豪哥果陣好瘦

呢個真呀
平心而論如果套戲係講其他國家
但係啲劇情都係一模一樣嘅話
仲會唔會有人喺度狂撐
想表達訊息對抗極權真係幾欣賞
但你劇情轉接就做到咁散咁撚垃圾
啲人啲對白又尷尷尬尬唔自然
所以真心講套嘢麻麻地拍得好悶
利申 電影系學生

好人一生平安本身係笑點
但後尾重複咁多次就睇到我尷尷尬尬

邊幕有creamy？

其實dave條線想講咩 ?

講佢葡萄條女撈得比佢好，然後屈條女變左

外國線 移民 細路 初心
咁佢今集個角色同做既野都好鮮明
係實幹行動派

我都留意唔到 反而豪都見到
睇番好似係舞室員工
應該出過一兩下

修哥腎仔都算重戲份
豪哥 Jackie 都叫有對白即刻認到
但 creamy..?

迷茫
唔想迎合社會
但又改變唔到個社會
既自大又自卑
有一身技能
但嚮香港無發揮之地
最後唯有離開尋夢

如果係紀錄片
的確高質
問題係佢真係劇情片
散唔散 深入唔深入 收線唔收線
就變得好重要
就算講《爭氣》係紀錄片
都有佢嘅節奏存在
介紹幾位學生
引出佢哋嘅問題
逐個克服問題
一齊去出Show
最後每個人都得到改變
反而《爭氣》仲做到劇情片需要做到嘅嘢

creamy把雞仔聲一聽就認到啦
無正面鏡頭就真

豪哥邊度有對白出得一下鏡仲要企後面

好似有一句架 我記錯？

有呀 做hip park staff

睇credit見到好似有區議員有份做

局腸懶係yo嗰下真係好嘔心 以為自己好似好貼地嗰下
身邊成日有呢d老屎忽

俾幻愛呢d高汁片做爛市
個個提高哂對港產片嘅要求

lokman真係好型

自己夾開band 自己都好憎d工廈條例
但大佬你三更半夜busking都比佢地講到比人迫害咁
明明租之前都知唔訓得工廈 但又講到被迫害咁冇覺好訓
又成日講到一接觸主流 你就唔real 唔true
最好笑fucc拍條片響度係咁介紹美國街頭文化點real點true
大佬咪撚玩啦 美國nyk宜家hip hop pop撚到仆街 成條街都係trap 真係見人係黑人就當人係神咁
另外我認為有一幕係好深刻就係有人問hana
你想紅d定可以冇咁紅 多d時間周圍玩
依個完全反映出成部電影既主題

奶茶dance studio 入面

冇大頭， 好似仲要有d out fo... 但真係一聽把聲就知係佢

我反而係認唔出吳肇軒
好耐冇見過佢做呢種咁老正嘅角色

我都睇咗一陣先發現

太正經
我都諗左諗好似熟口熟面

蘇博文嚟嘅

唔少人都覺得個結尾係爛, 我都覺得係怪怪地
但我又覺得佢唔係完全係個唔好既結局, 只係佢表達得唔夠好
下面劇透, 未睇既碌撚走啦

去到結尾大家都後悔自己做既決定, 但事實係final show點都係要出
佢地都想做最後既反抗, 就係拒絕比個框框撚住咁影相, 同埋唔講good show
當佢地以為自己有一個空間比佢地做自己嗰陣, 主席黎到
佢地都係要面對現實, 比個框框撚住, 同埋講good show
然後到左heyo出場, 現場大混亂, 但無論點努力都好, 社會現實呢個大背景都係推唔撚郁

我覺得係回應左呢套戲角色既定位 - 狂舞派演員
如果我地以前睇既狂舞派1係講夢想, 呢套狂舞派3好明顯就係講現實
狂舞派3開頭就話左比我地知, 佢地係拍狂舞派1同2既演員
即係狂舞派1幾熱血, 幾有夢想都好, 都只係一套戲, 去到狂舞派3都係要回歸現實
現實就係柒良唔係咩太極高手, 而係一間production house既老細
啊花唔係咩超新星dancer, 而係跳舞根底唔夠好既Artist Hana
套戲就係話比你地知, 為左搵食佢地可以去到幾盡

雖然結尾好灰, 工程唔會停, KIDA會比人逼走, 大家最後可能都係要妥協
但無論係咩地方, 咩背景之下, 愛跳舞都係會繼續跳舞
Rapper都係會繼續去rap
大家都會繼續去尋找一個比hip hop生存既空間, 一代傳一代

見人話新年流流睇咁sad既戲唔太好
但其實套戲本身係打算上年上, 只係戲院一直唔開令佢依家先上到
同埋如果因為要就主流口味而去改左佢本身想要既結局, 咁佢仲有冇資格拍呢套戲先

一開始佳仔入studio嗰幕 把聲好易認

瞓工廈嗰度 其實heyo戲入面都答咗
出面租唔起 工廈租得起但冇得瞓
反而呢點想深思樓價嘅貴

高登先真係好有guts
聽講上畫時有唔少院商都勸退
唔佢唔好新年上
令我又諗番起嗰套女dancer戀上士兵嘅第3集
所以香港地仲呢種題材嘅電影睇
其實係唔少人背後嘅熱誠同堅持

返屋企返煲少林足球都冇咁冇引都係講有志難伸，人地真係做到起承轉合

有批評先會有進步
一味盲撐只會令佢覺得拍得好
之後再繼續拍一樣嘅垃圾出嚟
依家就係講返佢有咩做得唔好

我喜歡電影人物果種無奈向現實低頭，同時内心掙扎的寫實感。d歌都rap 得好有power 好有feel。但我覺得做得唔係幾好的係對政府/霸權/建制的腐敗描述不足，好似覺得大家都能自動投入對抗情緒咁。

因為對黑暗的描述不足，會覺得玩underground 班人好似為屌而屌，站在道德高地咁你贏晒啦。亦對最後的反抗場面覺得欠缺說服力同埋營造唔到果種大快人心的感覺。

thanks

想知呢個post有冇劇透?

fkfk 我仲未睇
p.s.忠實fans

咁我又冇話套戲帶出既訊息唔好
地產霸權一直都存在 而佢今次用工廈角度黎出發都幾新鮮
我只想唔鐘意依d情節姐 我好憎人講到為夢想 就可以有免死金牌咁 乜都覺得比人迫害
正如香港神級rapper kz訪問都講過 點解要觀眾一定要接受你 鐘意你既作品 去買你既作品 幫你賺大錢
從來hiphop文化響香港都唔算主流 但就要香港人一定要接受你
遊學修都問過hana 你想紅d 定keep underground free d 佢自己都搞唔清楚 為生活就一撚定要商業嫁啦
最撚好笑係成隊crew都同意接依單project 但一奶野就屌柒良 真係好撚憎依d性格 我都係半個metal band仔 但見好多band仔真係成日覺得自己懷才不遇咁 講到自己好撚indie 講到pop就係垃圾咁 真係有d黑人憎

後期導演要處理點剪片架嘛
點剪都好影響你點講故仔
黃修平大可以sharpcut大台後面
但點解佢要留

顏卓玲跳得好廢，完全唔敬業

所以佢咪做唔到dancer囉！

睇唔睇好？啲人講到套戲好悶，我好怕悶戲

想問下戲裡面出現既老虎Graffiti有冇機會係觀塘睇到？
一開場出嗰隻老虎好型，如果可以既話想去睇下

睇完再入黎一齊討論

只能講, 套戲係好睇, 但一定係唔夠好
佢想帶出既野令人好深刻, 都令我睇到好心嗡
問題係表達得唔夠好, 唔夠清楚

上面見有巴打好唔鍾意套戲, 然後比人負評到仆街
我唔認同狂舞派3係垃圾, 但我認同佢講既舖排有問題
為左表現出狂舞街係幾咁虛偽, 幾咁唔hip hop, 中間去左USA做訪問
問題係由始至終都冇帶出到hip hop最core既meaning
我明白到hip hop係美國貧民窟出現既一種街頭文化, 但究竟佢係代表緊咩精神?
就係因為唔清楚呢一點, 所以唔明狂舞街點樣同hip hop原意背道而馳, 點樣狂舞lie法

講到尾, 就係因為狂舞街呢樣野變相趕絕左KIDA既生存空間
美其名係推廣文化, 其實做緊既野係扼殺藝術, 將老虎捉入呢個籠, 呢個就係個狂舞lie
但呢樣野其實集中講返班KIDA點樣比人逼死, 班主角點樣妥協出賣自我已經帶出到
變相去美國訪問堆內容已經係唔關事, 放入套戲入面又好似多左出黎咁
因為最重要既係老虎點解係老虎, 解答唔到都係冇意思
當然大眾對hip hop點都有大約既了解, 例如自由自我之類
但最core既精神真係唔係人人清楚明白
難得做左咁多research, 明明手頭上咁多資料, 但又未能夠將觀眾帶入hip hop既世界
如果做到既話相信大家一定會更加投入

但香港Hana呢類人最多
唔想咁做但又覺得好似為世所迫咁
自己又唔捨得放棄機會
好寫實

無錯 hana角度好唔討好
但又係最撚真實 好想做一個有血有肉既dancer
但面對大量金錢嘅餌誘(排到下年既job)最終都要低頭
明明自己有得揀表唔表態 但都唔想得失大客
所以響反送中時期表態既藝人真係好撚勇敢

呢套會上到幾時呢今星期勁忙去唔到睇

諗起最近新蒲崗Band友深夜夾Band單嘢
好多Band友嘅回應態度都幾惹人反感
我半夜夾Band係迫於無奈架
嘈到附近嘅人瞓覺我都唔想
我哋無錢搞隔音同租正規Band房丫嘛
但你哋班居民應該忍耐同接受囉
住得工廈附近就預咗深夜無得瞓架啦
因為你哋應該支持本地獨立音樂
你哋投訴我哋深夜發出噪音
等於抹殺香港獨立音樂
你哋就係政府嘅幫兇
殺死香港獨立音樂嘅兇手
你哋為咗瞓覺唔俾我哋深夜夾Band
你哋就係自私自利

完全係唯我獨尊嘅瘋狂思維
真係幾令人反感

如果抱住支持香港電影心態
係值得一睇
但真係要調低期望
唔好諗住係青春勵志片
或者劇情好精彩嘅戲
套戲只係拋出超多社會議題出嚟
但導演無俾出咩個人意見
只係用班角色幫香港幾個界別嘅人發聲
控訴社會不公
That's All.
單以戲劇嚟講
節奏好散
高潮欠奉
亦無討好嘅角色（有啲主要角色甚至幾令人反感）
係一部著重「為弱勢發聲」多過「講個好故事」嘅電影

所以Winnie真係值得尊敬

周冠威最近有個訪問講
香港係需要多啲高質電影
香港影圈搞成咁
其中一個原因係爛片太多

可能會得罪某啲電影人
但係好真實
難得佢咁直接講出口

支持港產電影
睇左
堅唔好睇
最好睇得HEYO
其他跳舞都唔知跳乜春

頭一半我以為睇緊Step Up，情節一樣

啲所謂既黃戲你都預咗爛或悶
同啲黃店餐廳一樣

要我嘥錢睇狂冇派衫情願睇拆彈專家2

全程都好悶，睇人地訪問多，好似紀錄片

岩岩睇左 講真依個劇情 囉去開拍5-10集短劇會好睇好多，依家太平淡 想講既野太多 但都值得睇下

睇咗啦我，依家睇埋狂舞派3

Heyo 同 Babyjhon 條線唔錯
呢個社會氣氛拍到咁本土我都無乜要求
睇得出黃修平盡左力

結局咁樣都幾好 如果講埋動土儀式完之後有冇俾人拉/Hana星途會點之類 就冇癮
佢哋喺強權同高官底下俾人控制咗咁耐+背叛咗曾經嘅自己咁多次 最後heyo搞到一場大龍鳳揾返團火 我睇得好爽

其實佢拍到咁都幾撚癲
大家鐘意狂舞1係因為夠熱血夠活力
依家3係直接打沉哂大家，同你講現實係幾撚仆街
過往你係狂舞1睇到既自我同熱誠都會消失

所以我都明點解有d人唔鐘意個結局
大家都知現實係好仆街，本身入場睇佢係想有睇返過往既青春打不死，食下正能量
點知套戲就大大聲同你講醒啦仆街
夠薑拍到咁本身都係一種賭博同熱血

拍攝手法都悶到仆街啦，反映現實唔算太殘酷
新人導演新人演員成個班底都係較新，對比起拆彈專家2， 同拆彈專家差太多皮啦，眼高手低

想當年睇1自己都仲係好熱血好有衝勁嘅年紀 而家入咗社會 好多嘢都磨滅曬
有種戲中角色同自己一齊長大嘅感覺
入場前冇諗到佢有咁多現實問題 都冇諗到佢要啲角色做咁多抉擇
要思考嘅戲情有surprise到我

見到啲人好唔buy套戲跳少咗舞 講多咗hiphop 但呢啲全部係一體嚟
有啲感激導演講現實之餘 仲放咗焦點喺成個hip hop 文化到
(有啲似hana同成條team 都係一體 佢都唔想經理人淨係捧佢而利用個team)

如果19年睇可能都冇咁入戲 不過經過呢2年
見到佢哋努力咁嘗試發聲 已經好感動
套戲有咁多諷刺位都上到映 希望唔係最後一套

表面係反地產霸權
但其實係講緊前年既野

中 同隔離post某d point一樣

今日原本想睇一秒拳王，但原來三月先上映，睇住呢套先估唔到咁垃圾，拍得悶又零散又唔夠尖銳反映現實，比人話踩港撚都係咁講，可能我唔識欣賞

因為佢拍咗十年冇人敢搵佢開戲

自然唔怕講

冇睇一 啱啱睇完三
整體嘛嘛地
啲線太多 太散
每個人都唔夠深入咁講

眼高手低之作

完場個陣 啲人都一頭霧水

我寧願睇拆彈專家

信我唔好
你想睇不如睇番第一集好過

但呢套係前年年頭拍
香港一直都有呢啲問題

最後果幕咪暗示咗小朋友 無論點都會繼續跳舞
反而唔覺太賣慘賣灰
只係好多線都開咗又無收, 好多角色工具人咁
我自己唔介意套戲再長啲, 觀眾想睇完整啲嘅較事先會覺得夠satisfying

佢拍緊自己姐. 黑色幽默
佢咪又係要剪到夠短夠商業先賣到飛比返高先
你估佢唔想剪到好長 講多啲故事
就係要賣飛先影響到水準, 佢自己就係個故事嘅原型

套戲廢其實唔緊要，最搞笑係呢個post 果班盲撐撚

又話咩要轉個角度睇先冇咁悶

呢個post講親唔好睇果d人都比佢地負評追擊，成班有病

佢肯直接講出嚟真係好好，我喺其他post一講下已經有人即時起鋼可能起鋼嗰啲都係電影人嚟

今日時代係俾一舊水開NETFLIX有好多大戲細戲，英美波蘭泰國乜都有，每套上得架，最少係套攝影收音演員水平專業嘅電影，一對比入親戲院，睇新人拍嘅港產戲 成日望住啲對白同連鏡好似睇緊港台劇 etv咁，呢啲冇得賴，久而久之，觀眾心中有數

要人入場，你需要做好多次好戲，直到觀察對你累積信心，而唔係每次玩情緒勒索，結果觀眾睇完出返嚟都唔係真心開心，只能夠苦笑講入場當支持本土

跟住修爺就話都冇機會比佢地磨

賴依樣頼嗰樣

本土電影自己都好小睇
好似無乜新既題材
賀歲片果d唔使講
愛情 黑社會 警察

先唔好講比政府打壓
有d題材係好小人會去拍
少數族裔 低下階層 流浪漢
要拍d符合觀眾口味既電影 叫做有固定票房
還是想拍d自己想拍既野 之後票房食屎

狂3自己睇完出戲院個心好翳
但呢個就係而家既現實 社會面對既問題
所以戲入面有講
小朋友先有hip hop
因為佢哋唔使顧慮咁多嘢
人愈大 為生活 家庭 定係夢想
我諗大家都唔知點答

睇下黃貫中就知
黃貫中反對23條片段

CUT： 回忆杀！黄贯中现场唱Beyond《真的爱你》，成功售空鲜花！ | 想想办法吧！爸爸

依樣嘢一早就有答案，就係商業同藝術缺一不可

你唔搵到錢邊度有budget 拍藝術嘢

杜琪峰就係咁，一套搵錢嘢，一套自己嘢

誠品都係咁，開商場shopping 嚟填返做書店蝕錢條數

本身bbg都話接完job會幫番班kida
但做到一半就比人屌到仆街
佢自己都發現無左d野(後巷婆婆)
就算做到，班kida 仲係唔係完本班kida呢？
我都幾相信唔會係一樣
喜帖街就係一個例子

現實嘅話babyjohn係唔會記得kida
戲入面搞hip park都只係繼續幫地產商抬轎
打壓嘅部分繼續打壓
出錢個個就係大爺
你唔會係佢身上fight到任何嘢

諗諗下可能係佢哋派啲打手嚟留言
我喺乜撚嘢角度睇都係覺得套戲好撚垃圾
內容就不在下話因為根本完全冇內容
簡單嘅起承轉合都做唔到零共鳴感
拍攝手法想創新但畫虎不成反成犬
大把同類型探討社會嘅作品做得好過佢
好認同上面講港產片應該貴精不貴多

算啦 連登套套戲都好多盲粉
琴日完場啲人都話：下 咁就完架啦？

套戲啲線成六 七條
條條講一陣 又彈去第二度
眼高手低

本身話幫kida fight都係為左氹狂舞派落水既藉口黎
當然狂舞派班人自己都各有苦衷

聽到佢話我想間OFFICE 大D
連佢條女都嬲撚左佢
之前睇報導話黃修平係想寫BBJ係衰人

而家... 以為自己係好人其實仲邪惡！

睇完 以戲論戲真係麻麻

個故事太碎都唔知主線係咩，每個角色想講佢地好掙扎但鋪排或者故事講得唔好，無一個位係投入到....

不過卡士係幾好好多唔同演員

其實柒良有咩仆街，唔係佢個地產proj會有滑板場同graffiti wall咩。淨係成班人匿埋自己話好慘好慘，有咩用，孤芳自賞，街外人奉旨要幫你架咩

同埋阿弗鬧完人又點，去紐約搵黑人rapper好威咩，難為班細的奶粉錢都無。係人都想堅持架啦，你有米未可以堅持囉其他人無嘛，你咁把炮未買起座工廈自己活化比人堅持囉。鬧完人又無solution即係想點

係我都欣賞佢的信息同努力包含唔同議題

但真係較悶同散，無咩主線又無起承轉合。成套戲我都睇到有啲尷尬，感覺係幾個較好戲的演員好努力咁做啲吃力不討好的野。同埋我諗住佢真係跳舞戲所以比較失望

但唔緊要啦，歌幾好聽，美術都幾靚，再接再勵希望下套更好

同我完全感覺一樣

如果幻愛係7.5我會比5分，主要比音樂同美術

反而覺得睇完三睇一仲好

呢套戲係講一個香港故事
人物刻劃平淡我覺得反而更貼近香港人性格
例如成班狂舞街幾唔鐘意都要為錢跳埋最後一場
Heyo個家境，老母幾病都要開工， 細佬幾咁唔鍾意佢
柒良呢啲平日懶好人其實事業如日中天都為搵錢（仲唔係Ming仔 達哥類？）
阿Dee窮到尾都要接啲廢job求存
Hana 為事業都唔可惜lok man走
仲唔係香港人
我反而覺得好投入到因為無可否認我就係啲咁嘅香港人

有人提議過結局唔夠慘，我都覺得係
相信導演似係想比番個仲有希望嘅結局大家

咁你套戲要話到比我聽又幾虛偽先得架

你唔可以當觀眾個個都明主角群體的慘況，咩都唔講就要我一睇就接受佢地好慘無晒出路

我夠知commercial hip hop好虛偽下，但套戲比到我的感覺係其實商業合作都幾好呀幾有新意，班hiphop老屎忽搞亂檔

三直頭垃圾添 講跳舞三成都冇
變咗講保育

支持下香港電影

睇完講下感想

係應該表達的尊重來的

個結局到喉唔到肺

係個阿弗唔俾人用hiphop搵食

咁岩係自己FB打完觀後感都想舒發下
我直接將FB原文搬過黎
Btw依家限聚無咁緊其實仲有無B-boy跳街，老坑想練番野
有人跳既話黃大仙區仲有靚地唔會比人趕既可以組下團
已經幾年無跳變左肥佬
老老竇竇問心作為一套戲佢唔算好睇，但辛酸野只有係圈內既人先真正明白
—————————————————————————
2021年第一套看的電影是狂舞派3，雖說這不算是一套我會推薦入場觀看的電影，畢竟當中有不少無奈是HipHop圈內的人才會明白的辛酸。
當了17年B-Boy(現在已經是B-Uncle了)看完的感想是，這部戲反映了不少HipHop界的矛盾與無奈面譬如：What is the original Hip Hop?
很多人也知道Hip Hop的起源在70年代紐約市的貧民區，歷史課我也不多說了，簡單來說起源就是窮呀屌你個西！
劇中有不少映射當Hip Hop成為商品或表演，做show時跟Underground的矛盾與無奈，那麼問題的根源就變成了「Hip Hop 應否被商業化？」
如果硬要說的話，這種矛盾就跟黃鬥黃一樣可恥可笑，不管是任何形式的文化經歷時間跟不同地區的傳承後，就一定會慢慢改變跟轉變，在戲中主角們的本意是好的，被自命Original Hip Hoppers中傷下，基本上就成為了被攻擊的對象，現實中當然不會有狂舞街，即使有狂舞街給你自由跳舞，怕不是一樣有群自命清高的B-boy不屑一顧，一些在室內舞室出生的舞者怕熱怕累還嫌沒鏡子最後變成大媽集中地?最後會去的也只有寥若晨星的人們。
何謂Original? 如何介定?在片中的定義不外乎是你不仇富，不夠窮，跟財團合作出賣Hip Hop的價值觀。雖然仇富，反社會也是Hip Hop的特色之一(當然最常見的是Rapper)。原因不就是因為窮嘛？
但仇富，反政府不是Hip Hop的本質，只是一種衍生出來的特色而已，真的要談Original，單單是Breakin已經混了不少體操，中國武術，街舞，MJ舞步等等的元素，本身就已經是一種GMO產物了。談何Original?還是應該把Windmill還給中國武術，Flare還給體操，Toprock還給巴西傳統文化了?
硬要說商業化是違背Hip Hop原則，那麼Hip Hop文化中的Peace & Respect去哪裡了?
Hip Hop本來就是一種次文化產物，沒有教條也沒有宗旨，別忘了我們口中的Peace & Respect也是一種精神，在背後戰來戰去還不如出來Battle分個高下。
可是作為一個老人家，劇中Tommy Gun說的 : Hip Hop是屬於小孩子的，為什麼沒有B-men or B-women 而是B-boy & B-girl。
這一句更能令的體會香港Hip Hop的無奈，在香港的生活，要當個Hip Hoppers長大了還得顧慮工作家庭，時間上也不一定可以許可大家聚首一堂練舞，只有年輕人才可以有這麼多的時間全心投入這個文化，但文化需要傳承，而不是閉門造車自命清高不接受新事物一樣。
雖然好久沒有跳舞，也沒有時間跳舞，但狂舞派3卻令我重新思考Hip Hop究竟是什麼。我的看法是：只要你喜歡音樂，喜歡這個文化，而且希望它傳承下去，你就是個Hip Hoppers。

Any肥對於Original HipHop有少少補充，我算係比較早係文化中心跳舞果班人(大概係Galaxy Crew都未成團既時期)，其實咁多年黎都有人一路用Original呢個心態去同商業做show等商品化去搞對立，坦白講即使你係一個Dancer一樣都係將自己既舞作為商品去賣，我地聽Eminem，50cents等既歌咪又係商業野，只係大家包裝唔同。

我覺得要針對商業化還不如去針對一D用Hip Hop上左位然後忘本既野，EG：而我不知道的士陳是誰。

當年狄以達，鄧穎芝咪又係B-BOY B-GIRL一樣都有人係背後插佢地啦，插來插去搞乜?嫌香港唔夠少Hip Hoppers?

唔熟跳舞界
比較熟武術界
情況都好似
中華武術界本身就一潭死水
但嗰班圍內人仲一味講自己正唔正宗
到有人想改進
挑戰打擂臺
又俾人鬧背棄國術
正反骨仔
基本上互打就唔叻
為呢啲無謂嘢互屌就至叻

同埋套戲好散呢點我認同，但其實每一個好散既橋段作為一個老坑其實睇完覺得仲心酸，因為係現實中你由年輕變成大人身邊既跳舞朋友其實每一個都係慢慢咁樣消失，慢慢變成各自既平衡線，表達係唔好架喇，但共嗚感真係好強，而且亦都好中以前一個一個跳舞朋友唔跳果時果一種既感覺：點解會無啦啦散左，點解好地地一隊人會搞成咁？

我組過幾次Crew個收場都係一鳩樣睇完覺得仲無奈 不過作為一個觀眾的確係睇到有d唔知想點

其實好多文化都係咁，學過3年詠春接觸既都係咁上下，一味講正宗唔求變唔求改良，HipHop界方面其實呢個情況應該以前嚴重D，依家人太少可能已經無自己鬥自己既動力，甚至係因為依家新血真係太少(叫D細路同你夏天係街熱死辣辣同你練野仲要趺到成身瘀?我不如開大個冷氣打機啦)

我覺好好睇喎
夠熱血講反權威
夠寫實講現實同理想之間嘅無奈
又花好多心機講Hip Hop文化
音樂、攝影、美術都好有水準
缺點係太多野想講
幕與幕之間cut得突兀
不過當寫實電影睇可以接受
結尾係有啲弱
但最尾主角各自跳舞個幕好有心思
有留喺度嘅手足
有去咗外國嘅手足
有下一代仍然繼續追夢

即使已走到路口 你與我 各有路走
我繼續設法 去戰鬥 去建構 我嘅綠洲
就為住一土方休 再以狗爪做部首
你要記住我哋嘅訴求
係又冇去到有

香港人加油
評分：7/10

咁就要入場睇下啦

冇啊 連登仔咩人都唔鐘意架啦

姐係燒山

打手黎講 你算誇張咗啲

好唔好睇好主觀
我睇完之後 個心係滿滿嘅無奈
其實套戲有提出問題 但其實無講到真正嘅解決方法
香港人明明養得起香港嘅文化藝術
但往往香港人對自己地方嘅嘢極為嚴苛
先唔講欣唔欣賞
有人連入場睇戲/download歌嚟試聽都唔肯
唉

聽主題曲都聽到眼濕濕 好無力

打你老母

老老實實，我覺得套戲只值7分左右
但好睇得出個班底係好有心同誠意去做，睇得出好多嘗試
背後表達既意思係好令人共鳴同投入
個班底絕對係有心搞好香港電影既人黎

無奈係劇情散修修，跳黎跳去咁，有d分線有等於冇
好多位想表達唔同意思但唔到肉
令唔明既人更加唔會明，但睇得明既又會覺得唔夠
之前都講左少少所以都唔補充
但我仍然覺得呢套係值得睇，絕對見到誠意，只係可惜有少少眼高手低

同埋好認同你講既香港人自己都唔撐香港藝術娛樂
冇錯，質素上香港娛樂未必比得上西日韓甚至中台
但唔少人仲好落力咁為緊件事努力，狂舞派班底就係其中一例
所以屌唔緊要，批評冇問題，最少你試下睇左先囉
屌得言之有物對成個業界有好處添
唔好聽到港產片三個字就擰哂頭先

《狂舞派3》抗跌力強

高先發行、黃修平執導的《狂舞派3》。電影雖然踏入次周被削四成，但昨天於56院映近180場仍獲近4,500人次捧場，每場平均人次達25，推算收入在30萬以上，跟開畫日相若，而每場人次跟上升五成半，反映電影在市場啟動了危機意識，同時亦有部分口碑透，為電影於八天累積達330萬。觀乎走勢相信至少會以八百萬作為目標。相比之下，華納發行的《神奇女俠1984》踏入次周同樣被削場四成下，昨天僅獲逾三千人次捧場，較上周四下跌七成，推算收入約24萬，每場平均人次只有14，反映口碑平平，惟八天累積仍達520萬。

神奇女俠

WW1984爛成咁
有五百萬都還神啦

左膠女俠收皮啦

話時話有無人知第一集個范穎兒(Rebecca)去咗邊？咁多年都唔見咗佢，想當年佢都幾正

套戲角色個人枝節太多，但好多細膩位不足，係小華個part 比較好

想講城市變化，但又唔夠深入
結局思考空間太大，攪到觀眾以為上哂字幕仲有得睇

套戲開頭一個鐘幾難頂，差啲瞓著....

導演可以做好啲... 期待下套

鍾雪未開聲我一路以為係阿冰嚟

呢樣真

一套戲有冇共嗚好睇個人經歷
你冇共嗚唔緊要
不過當其他人有共嗚 你都要話佢哋係打手
你個人應該都冇咩文化 呢類講文化嘅戲唔啱你睇好正常

我超級過份解讀睇到咸左

我認對套戲嗰啲hip-hop嘅subculture冇興趣
我諗大部分入去嘅觀眾應該唔一定熟悉
你究竟知唔知咩叫文化 喺度泛泛而談
你覺得套嘢好有深度 批評佢咪係冇文化囉
我就讀電影嘅平時睇開啲仲難明嘅電影

個巴打屌得你冇錯喎, 有冇共鳴真係人人唔同
套戲想帶出乜撚野meaning, 我諗唔洗讀過電影既都會睇得明掛?
一班人為打工為社會現實含撚, 出賣自我, 呢D野接觸過下人, 打過下工都會明掛?
可能你人生好幸福啦, 但呢D都唔洗話明哂hip hop係乜先明掛?

我同意套戲係散修修同有D眼高手低, 但未去到冇內容同睇唔明?
人人意見唔同, 有人覺得好睇有人覺得唔好睇, 冇得講
但有人讚套戲, 覺得有共鳴又要比你屌下, 你都幾撚極端架喎
睇完覺得好睇咪讚囉, 入戲院又唔撚洗考牌既, 唔通對套戲有乜撚意見都有model answer, 答錯就係打手咩

有D似上年立法會究竟留定走一樣

走固之然保住自己個朵，但亦失去原居地，失去一直擁有的野
留就被利用，被迫選擇唔係自己最想果條路，結果可能仲會被同路人指責

進退兩難

琴日去咗 感覺唔錯 但細戲院嚟 好難買飛

仲有Heyo回應阿弗一句

但而家個森林無野食呀嘛

香港可悲係產業太單一，金融地產果D以外的產業好難生存，就算生存到都少不免要睇金融地產面色

文化、運動類更絕上加絕

5錯，有令人反思嘅地方

可能我老左，太老屎忽
所以我覺得主角們係咪幼稚得誇張，每次都係少少事就發晒脾氣，戲劇效果囉，太戲劇，我有啲入唔到戲

導演想表達嘅野太多 但套戲變左太支離破碎
狂舞派3 同1 完全冇關係

睇完唔覺得爛，反而覺得好好睇，好多位當寓言睇咪幾fit
關於結局一開始覺得突兀，諗返最後一句係“點解搞細路”（之類啦）
已經係現在進行式
移民嘅移民、垂死反抗嘅俾武力噤低、想為小朋友好嘅最後牽連到小朋友、追求夢想嘅最後喪失夢想，拍埋件事嘅收尾就似批判/支持呢啲人，俾咗個立場，依家呢個ending更似係期許同哀悼

睇完試當真條片就去左睇埋套戲 不過不失 有野落袋

幾好睇 唔錯 同第一集唔同 第一集係一個完整既故仔
呢集似眾生相/偽紀錄片 有D似《香港仔》咁
好難會有一個好完整既起承轉合比到你
但佢做出黎個感覺係好真實 將幾集鏗鏘集會講既野撈埋一齊
與其你睇完諗有咩得著/導演想講乜
倒不如諗下自己如果係入面既角色 你可以有咩做法
根本好多抗爭者抗爭既時候屌其他人點解唔一齊抗爭 點解唔乜乜乜
呢套戲就 show 緊比你睇 每個人都有自己既情況 要面對既野
7良個情況我覺得似達哥
最後好似無疾而終冇咁好 但又係好現實比你做到阿弗對件事又有咩幫助
反台又唔係 唔反台又唔係 咪就係而家既香港

仲以為今集會有佢

唔通票房又可以反高潮

有無人唔係好鐘意babyjohn d戲 覺得佢d戲成日好爛
特別係之前折彈專家比人綁炸彈果幕

個幕真係頂唔順

不過拆彈2好睇好多
相比之下狂舞派完全唔掂

hip hop友懶real

比想像中好睇
鏡頭運用得好好

好

直接火魔就係答案

想問下跳舞室個細路開張台黎做功課果張台邊到有得賣

睇咗 推一下

狂舞派3

旺角百老匯 3：20場次滿座。

利伸先: 3>1

我覺得成套戲拍緊嘅龍城街完全影射緊香港
每個人都好想為呢個地方好
每個人都有自己方法同理念
但係咁樣又等唔等於邊個啱或者邊個唔啱？
情況就好似黃圈鬥黃一樣
鬥到最尾個個都輸
但係都係要繼續生活落去

你可以做嘅就係做好自己

故事結構嚟講今次劇本難度相對1係高
用dancer, rapper, youtuber, 明星幾條線嚟穿成個故事
算係拍得幾有條理㗎啦
個節奏氣氛都夾得幾好
可能故事線好多人覺得散而且無咗個尾
個人覺得係特登留個白俾觀眾自己決定
唔會太過judge堅持/妥協，藝術/商業，去/留

今朝睇套戲 岩岩搵番D訪問去睇
原來拍狂舞派3既諗法 什故開拍都係2019年前
當然 拉闊黎睇HIP HOP、 獨立藝術 呢種精神本來就帶有好重追求自由既意識
所以大家先覺得呢套野咁"黃"
但呢種"黃" 可能唔係戲組既原意

套戲好散 有人話冇結局...
其實不如話 導演 編劇都唔知點樣可以符合現實地結尾
事實香港地就係咁殘酷 咁現實 好多野冇絕對既對與錯
一班主角第一個反應都係唔想搞狂舞街 無奈現實係人人都需要錢去生活去食飯
冇錯 就係有班仆街表面所謂搞藝術 實質係為某D既得利益塗脂抹粉
但... 可以點?
我一路睇都一路有FF 期待 一班主角有咩辦法為一眾KIDA 掙取有D既環境
但現實好似真係冇辦法 起碼冇人諗到 太戲劇 太理想化 就唔符合現實 唔好睇

套用番係香港現況 其實大家都唔知可以點做
好似 DAVE咁去美國發展? 學HEYO 發反枱抗議?
冇人有確實方法去解決 所以電影只能夠係個位就完

不過現實嘅香港人正正就係好似Hana 咁

最尾d啪啪聲我一開始以為扮tg
好彩最後係beat 黎
未到最sad 既ending

大家圍埋一齊叫聲good show

啱呀 坦白講
我當年冇睇過狂舞派1
但覺得呢套有誠意喎
佢唔會係好緊湊好多起跌嗰種
但就係講緊香港嘅故事
就係沉重

push

買左飛Lm

頭先奧海城嗰場播撚咗套唐人街探案

有冇播返啱先

成班人出去同佢講後尾轉翻

睇完

好難同 1 比較，兩個戲路
不過呢套明顯眼高手低，不過係誠意之作，好多嘢想講想比觀眾知，係一套講現實嘅戲

不過配樂、拍攝都幾好

想問下有無人知演Baby John女朋友果個係邊個黎，好熟口臉

花絮part2
Heyo阿弗

教畜做TA

其實成套戲好sad,有啲笑位明知好笑，但係笑唔出，係個種悲哀同個種無力感，修仔有好多對白一語中的既感覺，唔洗講太多反而明個種感受

唔知啲人有冇笑喇
我聽到BBJ啲伙記話啲agency咁仆街阿婆都擺上枱
BBJ話係佢度嗰幕真係笑出嚟

呢套唔差既
但我想睇狂舞2

好認同，睇完真係好灰

最後街仔都係仆低左

睇完 好多謝香港有黃修平呢位導演

不過講番套戲 就真係會覺得太多訊息想帶出（雖然主要其實都係圍繞緊呢個社會嘅大主題上）
片長雖有120分鐘 但有啲位置都會覺得有啲蜻蜓點水

但去到最後其實兩眼都浪住啲眼淚
一個流下懸念嘅結尾 究竟我地嚟緊會面對一個咩世界 咩香港

要多謝埋高登先Winnie仲肯投資

好認同

有幾個位都喊咗...

其實個結果咁樣處理真係好好

以前都可能有啲正能量 happy ending
用群眾打低霸權
今時今日仲有咁樣期望真係過份天真 不如留一絲懸念

佢第一集個頭好厚又無層次喎
如果唔係跳舞
其實個髮型都幾毒下

我地圍埋一齊講句 good show呀

其他人:

絕對可以

愈爛既片愈多人吹捧
垃圾到癲，入場15分鐘就心知不妙
預左俾你地負皮
冇人講真話等我講
成套野眼高手低，唔用狂舞派個名會好好多
剪片垃圾，節奏奇撚怪
唔值得入場，講完

不要再打了啦

睇完發現heyo好正

我睇緊果時叫左出聲

似黃錦星

我覺得似黃錦星多d

笑鳩死

係政商啲坐board 嘅人全部都係咁 個個以為自己「自貶身價」學一兩句潮語就=貼地

一睇完想屌
第二日聽埋rap主題曲就
現實嘅香港

尋日睇完感受好好好深，係戲院有幾場喊到收唔到...

第一集 講理想夢想
可以話主角們仲活係一個伊甸園內

第三集 講理實 講人性
出左伊甸園就要面對生存，人與人之間的利害關係
社會上不同層面的人的不同生存方式，當中的對立關係

所以佢carry唔到

同前面私底下的情況互相反轉嘛

PR果個女仔一秒閃過果個奸笑真係現實到呢。。。。。。

第一集嘅命題係「為左夢想你可以去到幾盡」
第三集就調番轉「為左現實你被迫犧牲幾多」

出面有句影評幾中，依套唔係一套易消化嘅戲。對於我嚟講佢唔係一套獨立而處嘅戲，同第一集有呼應，同現實世界有緊扣。

好唔好睇都好，點都值得你用幾十蚊入場去支持你相信嘅嘢

成套嘢主要睇佢，仲有lokman跳舞

不過睇返第一集個stormy 出返嚟都幾感動

幾好睇
講大家都係成人要向現實低頭
可能有啲人唔洗搵食會冇感覺
我就覺得都寫得幾逼真
對話都好似香港一般人既對話
好貼地下
當向現實低頭之後真係好多小學雞就會要你追夢就要乞食離地到爆
呢套戲可能要捱世界既打工仔先睇得明明白入面既心酸
可以一讚既係入面既東九實景 貼地對白
呢種港產片真係買少見少

有冇人知babyjohn戲入面嗰個女助手叫咩名好熟面口
隻眼分得幾開下嘅

呀冰家姐

好值得入場支持

就算出到嚟同你期望唔同
或者片種唔係你杯茶

唔可以否認佢係一部用心製作嘅港產片
配樂、美術有心思
片頭credit用塗鴉
字幕用廣東話
演員用力演用力跳
劇本有logic

寧願多幾套呢啲特別嘅
好過又睇警匪片

好啱。其實係好有心思，我唔小心睇到喊

琴日終於入咗場睇
本身我唔係一個鍾意睇戲嘅人

可能我個人唔太鍾意啲大起大落好戲劇化嘅戲
反而覺得幾好睇
亦唔太覺啲劇情好鬆散
係不停轉鏡做唔同人嘅部分
但啲矛盾位其實係一直累積疊加咁推進緊劇情

又講返大灣區主持嘅事
成件事其實好寫實

其實幾好睇
但因為唔係大路戲,所以唔係咁易入口
但講緊既野係好有共鳴
不過,狂舞2我都好想睇,可唔可以拍番

就係我想講嘅嘢

1001 都冇？

但第一集男女主角唔係一齊左咩

其實套戲咪話左俾你聽
狂舞派1同狂舞派2都係狂舞派3世界觀入面既戲囉

嘩但我鍾意柒良多啲

有冇人知試鏡果個女仔apple 真人咩名? 好熟口面
DSE同hana selfie 果位

濕鳩中坑高層
覺得自己好時尚

但時尚樣嘢身都out到爆

最尾heyo拎住大聲公rap真係令人忍唔住流幾滴眼淚
我諗套戲其中一個主題係毋忘初心

覺得導演收筆位幾好，因為其實就好似香港咁，仲有咩好寫落去

好無力，但生活總要過....
悲觀諗，過多幾年可能呢d戲都上唔到畫了

我以為係呀冰

因為又有Arm Chanel Jackie

佢D歌先最正，馬騮精我好鍾意

unwire 嘉嘉

Jackie

有冇ig 打嘉嘉搵到好多個嘉嘉出嚟😂

我覺得幾好睇
但實在太碎，想詳細交代每個角色，但有部分角色其實無需講得太長
片長129分鐘，真心可以刪到15分鐘，我喺戲院都留意到去到後1／3，觀眾都開始冇心機睇，但又唔係唔好睇，太長氣。

不過我幾喜歡中間去NYC訪問嗰段，幾有趣味，而且拍得好有水準

睇到製作上絕無縮水，預左條數收唔番
但係拍呢啲緊貼社會又要岩年青人口味既片，唔可以太慳budget
後製做得幾好的，至少冇乜娘味

鍾雪 商台DJ黎

有冇人睇到heyo望住小學生嘅自己個度個陣眼濕濕咗
特別自己又經歷緊d好迷茫嘅階段
好掛住細個自己純真咁玩一樣野嘅時候嘅初心

松島安個兩句係乜其實

有冇人知有冇60fps

有冇人想佢出original motion picture soundtrack

斷估係
1. 跳舞容易整跌電話
2. 無錢換

呢套嘢最神奇嘅地方係明明係劇情主導角色
每一個event都係為夢想vs殘酷現實呢個主題服務
喺主題優先同篇幅所限下 角色支線完善唔到
但係人物性格又幾鮮明 因為台詞都幾入肉 所以主角們可以話係工具人又可以話唔係

仲有
近年都睇過唔少社會議題港產片 有唔少一到某個位都會有陣港台/時事節目味 其實好老尷
但係呢套就幾乎無呢種生硬位 自然好多
大家對故事結構頗有微言都好
我仍然想點出每個event嘅台詞同編排係有細心經營過

幾好睇 有好幾個位都睇到有d 心酸但又有種無能為力嘅感覺
我無睇過狂舞1 會預期佢係跳舞片
依家跳舞比重少d 反而我個人鍾意d
但節奏同分支多，比較似電視劇多過電影比較零散

值得支持

教束入面果個女ta

pish

幾好睇
但睇呢個post頭幾版某d留言，估唔到仲有人老屎忽心態覺得新年流流唔可以播d sad野
終於明白d賀歲片點解仲係咁多人睇

Push

係插曲mv 仲要有「Rebecca」
咁睇係未會出soundtrack？

好叻

支持黃到金嘅港產片

首主題曲聽到起雞皮

應該冇
就算係荷里活 好少人拍戲會拍60fps

唔怪得知覺得啲pan好lag

手殘買錯日子既飛~今晚7點半元朗yoho mall 2張飛
J行 平賣total $160
有意搵我

阿冰係套戲好似好殘咁
開頭唸緊係咪阿冰,但好殘又覺得佢唔係

我見結尾話creamy 有出到,請問佢邊幕出左

係鬼呀冰
人地叫鍾雪

奶茶間studio嘅職員

睇咗我覺得好好睇喎，尤其係

另外New York介紹Hip Hop嗰度又係好正，強調咗Hip Hop文化嘅根源同核心價值係咩，唔係一班唔識嘅人整色整水就臨摹得到亦令我呢啲門外漢認識多咗

去美國個段先係最出戲wo
而家美國既hip hop一早唔係個回事

咁呢樣我真係唔識太多了因為我真係門外漢

屌你老母，成班打手。
悶撚到仆街
跳舞部分已經少，但連少少既跳舞部分都跳得好難睇

哭撚左+1
小朋友都搞！死黑警！

想

快出ost!

新年醫院唔准死人咩
叫佢落去同閻王傾傾呢個問題啦

你可以話呢段可以係反諷班原教旨主義者
又可話係尋找初心
個人覺得幾好

同練老寫幾盆冷水，然後比人鬧爆一樣

世人只想被救贖，卻從不思考如何自我救贖

仲有藝術與商業合作嘅現實例子，你不如去睇吓深水埗嘅數碼龐克號，咪就係四個字，不倫不類，完全同社區割裂囉

expect導演提出地產霸權嘅解決方法，咪即係expect套戲變科幻片

深水埗大南街就快比班文青整死

睇個陣一直諗起呢個po

其實我幾滿意套戲 黎緊想二刷三刷

趁尋晚重播完1
今日入咗場睇
要踩嘅呢套應該有唔少位可以踩
但我個人依然好鍾意呢套電影
其他嘢見仁見智
呢套嘅音樂真係不得了
尾片首歌聽到喊
早走嘅認真走寶

岩呀，呢到好撚多打手，幾多人大贊呢套垃圾，幾驚一批評就話人唔識睇戲或踩港產片
本身跳舞環節少咗都算撚數，啲人跳舞又唔掂
呢套戲悶到仆街，反映現實又唔夠殘酷，內訌理由又牽強，人物性格又唔夠突出，反映地產霸權大把戲都有tvb都有啦
唉，想睇一秒拳王但未正式上映，勁少場次

狂舞派3值得更高票房

套戲有人鍾意有人唔鍾意就一定㗎啦
肯入場睇完一齊討論就得啦

覺得好好睇
去建構 我嘅綠洲 就為住一土方休 再以狗爪做部首
你要記住我哋嘅訴求 係又冇去到有

呢幾句好有意思
現實係後生仔冇前途
被逼反抗（搞事）
好人冇好報

畫龍點睛之處在於
段話由個執紙皮阿婆講出嚟
佢明明係貧富懸殊嘅受害者
但又樂觀到唔合理
可以話係典型嘅鄉愿
吊詭嘅係
就算代入返bbj
你都會唔好意思當面反駁
只能夠靜靜咁聽佢講
因為你知佢唔係壞人（自食其力/唔貪唔屬於佢嘅錢）
可能呢啲就係所謂嘅代溝

睇得到導演想帶出啲咩msg
睇完不禁要沉澱 亦會反思
但套戲的確拍得太零碎
唔係一流嘅電影 但亦值得大家入場支持
依家唔睇將來可能未必有得睇類似嘅片
呢個咁嘅時代 某啲野愈來愈收窄
將來啲片可能呢樣唔拍得嗰樣唔拍得
或者片商會避忌某啲話題唔拍等等
呢個就係現實嘅無奈 套片帶俾我所諗到嘅無奈
所以大家點都要入場支持

早排見到唔知邊個post奶茶去謝票講好快會出soundtrack

做得幾用心的訪問
關於香港電影
關於曾麗芬
關於高登先
關於狂舞派

Loop左好耐隻主題曲 好正

一秒好睇好多
雖然係好傳統嘅商業片
跟足商業套路
唔好預有乜好勁嘅新意
但係拍得穩打穩紮
尤其節奏控制得好好
有啲共鳴用嘅細位係捉得幾準
無乜悶場
而且當中隱藏嘅訊息都好明顯
根本等於係導演俾香港人嘅一封鼓勵信

睇咗 覺得有少少失敗嘅地方係rap太多 唔係話啲歌詞唔好 只不過係呢一種藝術嘅形式係會好distract人 因為觀眾係要將好多時間同心機去睇歌詞
可能係我冇辦法一心二用 同時聽rap同時睇戲 感覺有啲時候都唔知去留意歌詞定係留意畫面好 會有一啲顧此失彼嘅感覺

終於都睇咗
覺得套戲相對地平淡咗啲 但啲歌係幾好聽
故事完整性我鐘意1多啲

冇睇過1 2 會唔會冇咁好睇

支持高質港產片

冇2
同埋1同3唔太關事，可以照睇

佢講返個起源啫

我女友直情狂喊

會

Netflix 睇返1先啦

雖然劇情無乜關係 不過睇咗1再睇3 會睇到導演嘅detail位 係會令你覺得感動

是

套片好爛好悶 完全唔知想講乜

我覺得好寫實，好睇喎

Lokman 真係好正
多左陣佬味
不過個角色都幾黑人憎
成日俾說話女朋友聽 又話人做唔到dancer
又話人大把世界 唔洗學佢
句句有骨 唔知眼紅定點
唔係佢做既話 Dave根本黑鳩人憎

我覺得好正
好寫實
估唔到咁多負評

soundtrack

poster

入去前期待睇人跳舞，但好多場係手腳fing幾fing就完咗，完全冇一part舞係完整

但係件整容肥婆tasha就仲係度

呢條片有 Janice (第一集個 Rebecca)

1好睇好多

1比較童話式
有目標有結局
3比較寫實
好多嘢都唔係咁容易有個完美結局

其實佢用3都係想大家唔好覺得同1好大關係？
事實上係幾乎無關

想聽返套戲所有歌
rap, 啲廣告歌都想聽

真係唔同人有唔同taste
1而家睇返好似漫畫咁
3就寫實現實煩惱

我覺得真係3真係好大膽嘅嘗試
因為正路拍續集嘅話
2可以講bomba打八大聯校戰
去到u grad
3就講出嚟社會之後各散東西

但就變咗一樣套路

每個時代都會需要睇到唔同嘅嘢
只係估唔到短短幾年一套戲嘅上下集個世界已經變咗咁多

其實好好睇，最尾嗰幕喊左

狂舞派3票房仲未過八百萬
成本要千二萬
計埋政府資助同戲院拆賬
埋單應該蝕成6-700萬

呢套戲值得回本

冇辦法
主流觀眾唔太buy今集個手法

咁套戲真係拍得差眼高手低

我諗呢個post都有一半人唔同意
套戲好簡單講地產霸權如何影響生活
唔覺所謂眼高

當然有人期望會係激舞連場或者商業片拍法
係會失望嘅

Rap仲多過跳，咩都想講d，搞到角色可有可無咁仲唔係眼高手低

呢集完全睇完冇感覺 拍唔出共鳴位
每個角色講少少故事 但又唔係好通 話重點係地產霸權啦 咁又做乜講娛樂八卦新聞
我覺得佢都有少少想講發展hiphop嘅矛盾 話呢種係文化唔係gimmick但無耐香港容不下呢種文化 反而呢度覺得有啲意思 但呢度佢都冇深究
成齣戲就係太亂

寫實到令人好慨嘆
諗返起第一集佢地個種青春熱血，之後今集去到大個要為現實低頭對住局長hehehaha
好似睇住自己同套戲既原班人馬一齊成長咁

有人唔buy都正常
套戲似documentary 多過一部電影，可以當係加長版既港台節目
因為完完全全係講緊現實，無論取景定講緊既野都係而家發生緊既野
套戲基本上無乜商業化既電影元素，例如矛盾衝突位，都係屈到最尾先爆

個人觀感
雖然導演一直話套戲係運動之前拍落
但係成品出到嚟我覺得好似描寫緊後運動現況
各個唔同光譜嘅人有自己適應嘅方法
有人喺窄縫生存
有人靠攏大財團大機構甚至政府
有人一走了之
有人批判同路人
電影亦無結論邊個啱/唔啱

導演最後要提醒觀眾嘅係
Hip hop is for the kids
你有冇忘記初衷？

(作者已死)

我其中一個好鍾意嘅原因就係呢套野好似睇緊後抗爭眾生相咁

點先推到多啲人睇

我都鍾意3多過1呀
不過呢集口碑麻麻哋
睇嚟票房後勁都唔多樂觀

其實3好睇過1，唔明點解咁少人睇？
推介入場睇

岩岩條完
入面有對白講「POPO黎緊啊」
印象中運動前香港人好少叫狗做POPO
不過又見到有D情境後面寫住2018

Popo本身係Hip Hop slang嚟

其實我唔係好明點解對一啲人黎講冇共鳴
作為香港人
見到香港都搞到今時今日咁既地步
我一路睇一路覺得好多位都好寫實
好多畫面都似曾相識
第一集對我黎講只係一套講廣東話既Step Up
但呢集我真係覺得好本土
雖然係拍得散但我覺得不至於講到咁差

Miss左開頭，有冇巴打可以講返？

柒良大叫 你做乜打細路
啲眼淚即漂出嚟

Me too

岩岩睇到票房有860萬 但要幾多錢先回到本

一秒就過佢

冇返二三千萬都唔會回到本

我都想知成本幾多

有無咁誇

就係咁誇
而家港產片好難回到本㗎喇

唯有去高先睇多d戲